中學生買電話故事一則

岩岩係KFC食早餐，我8掛聽到件咁事
一家三口食早餐，4，50歲嘅父母同瑋個13，4歲嘅仔，一家人係到講買電話比個仔嘅事。
個仔應該係想換3，4千蚊嘅中階機，
個阿爸就係咁閙個仔大使，話比1500佢，只能夠用咁多買電話
個阿媽就想幫佢個，話不如佢自己貼啲錢，買個仔想要嘅電話，
個阿爸就閙晒兩個，話佢地唔專重佢，佢個1500已經好足夠，佢唔會比多，亦唔比買多過呢個價。
個仔就想喊唔喊咁，當然係嬲到仆街但無應承要佢阿爸啲錢，個阿媽就一臉難做嘅表情。
阿阿爸就一味講佢阿媽係女人。
我聽到唔知咩心情，因為我第一部電話係我想要邊部父母就買邊部比我嘅...我了解個學生仔心情，學校一定有朋輩比較嘅壓力...
做父母難，聽到我都心酸酸...

之後一定會有人乜都唔諗就話係因為父母窮負擔唔起所以先唔買俾個仔

千五蚊，除左國產機仲有咩選擇？

我覺得係個阿爸唔想比咁多錢個仔買電話，因為佢覺得唔需要

紅米果啲囉

老母真係好兩難
老豆角度又唔想個仔用咁貴嘅機
阿仔角度又想用貴啲嘅機同同學朋友哂命

紅米咪國產機囉

有乜問題？
不過認證朋輩壓力呢個問題

我會建議set d目標，例如考試過某一個數你話買乜就乜

個學生想要中階機其實都人之常情，我覺得好理架

二手嘅2014-2015大廠旗艦
或者二手iPhone 5S/SE

買得貴 一陣比人偷咪蝕
我中學屋企冇買電話比我
係去到中四自己翻工儲錢買

個阿爸將自己嘅價值觀強加係人地身上，我真係好唔認同

個學生仔似乎係寧願唔買都唔想佢阿爸個1500買機

以前一向有人換電話先有得轉電話用
邊會直接買 家陣d後生仔太注重物質

你咪又將自己價值觀強加係人地身上，你知個老竇月入幾多，係咪供緊樓咩？
連登仔個個老竇有五億身家架

有5億身家就要乜都買俾個仔

講真用得幾多功能
咪又係fb ig WhatsApp 上網
1500夠殺啦

學生仔打機多呀麻

慈母多敗兒

二手

咁警隊咪

千五蚊夠買二手上兩代旗艦啦

個學生仔真係要感恩，比埋錢佢埋仲咁多嗲

唔通有錢唔買比個仔

真心 1500已經有好多choice 尤其是肯買2手嘅
見到啲中/小學雞用IPhone X真係眼都突埋

最撚憎呢啲老豆 垃圾

窮人生仔正仆街

nokia 5

好多都問父母借錢炒X 夠還父母仲可以自用一部

問題係宜家個仔貼錢都唔得喎 關家底咩事?

雖然上到大學先有得要部2千蚊嘅Samsung
因為冇WhatsApp傾唔到project
之後啲Nexus iPhone都係自己搵錢買
不過都同意依個世界係好多比較
自己用部舊啲廢啲嘅電話真係唔想拎出黎
有冇諗過身邊個個用緊S2、4S嘅時候
你仲逼住用一部Sony Ericsson嘅W810i
然後屋企同你講部電話未壞唔準換
開Group做project嗰陣真係柒到連電話都唔敢攞出黎

啲人戇鳩，覺得有錢就乜都要買俾個仔

講真 中三可以出黎番pt
同埋細細個唔應該用咁靚電話
小中學生用小米已經好好了

講真3000唔過份喎
個仔又唔係要iPhone

咁自己比錢囉屌
你估個個都半山iPhone
細細個唔應該開始幫屋企諗下？

有5億都唔係咩都買, 無節制5億好快敗晒

咪撚吹水啦

自信唔係靠你用咩電話着咩牌子衫

其實老豆老母用平機
個仔就覺得無問題

屌...呢度真係好撚多有錢人..老豆俾千五蚊個仔買手機都要屌..
千五蚊已經買到部正正常常既N撞手機...
唔通真係個個家庭都買得起IPHONE咩

認同
千五蚊嘅機慢到都唔係人用
影張相又濛
用一兩年肯定lag到想dum左佢
3000蚊都話買到部監控萬普路斯丫

上到year2之前都係用2手機
老母比我買但係廢事佢咁辛苦
唯有自己草

連登仔個個連樓價都話貴，養到架車已經當自己唔窮，唔靠電話，潮牌仲可以靠咩

個情況就尤如街上個個着正常衫
你着到爛身爛世成個乞衣咁
依個時候仲敢唔敢話自己有自信

On9梗係趁呢個機會教個仔無野係可以不勞而獲
例如做一次家務/煮一次飯有20分 考到70分有70分
夠7000分出部7000蚊既機比佢

講到尾窮人唔係窮錢，係窮思維

講真而家v20 水都係1980，買部二手嘅1500應該搞得掂

你係要講到咁撚極端
你覺得自己赢咪赢囉 傻閪

如果本身有錢都剩係俾1500仆街左d既
不過佢先13 14歲 過一兩年 要求3000先比較合理

我上到year1 仲係用緊2手機咋
想要就自己儲 新手機只係一時嘅虛榮感，最多咪型頭幾日

你買部電話預左佢俾人偷？

依啲已經唔係自信或者想show off
我個case係連基本嘅Function都冇
社交的話嗰陣開始個個有WhatsApp
喺學校識左啲fd夜晚可以自己圍內傾成晚第二朝返學自己完全搭唔到嘴
人地知你仲用緊Feature phone
真係連叫話add你入group都慳返

三，四千蚊機個細路應該都唔係想型，係想唔好比人比較得太差。
其實13，4歲係岩岩步入青春期，最鍾意比較嘅時間，我地成日嘅目光會唔會比多啲理解佢地呢

老豆呢個年紀應該離撚晒地，如果唔係唔會講得出1500呢個數，不過佢個仔講得出 3-4000買中階機其實算係咁，唔會話用旗艦機。

不過一家唔知一家事，又好難憑三言兩語介定邊個錯既

I6 格下價都有千五內嘅。

朋輩壓力係好難怪嘅，我有去中學做下啲補習，見班form1都用緊iphone6s果類3、4千嘅機，用啲千幾蚊嘅機係會自卑啲嘅

利申：人生第一部機係1千蚊山寨機，果陣同班同學用緊note2,iphone4s,ace3...etc,但果陣有得用已經好開心

我明呀
我呀媽係嗰d on99師奶，覺得所有新科技都唔係好嘢，但又冇真係了解過
以前就覺得玩MSN一定會識d壞朋友，玩facebook即係攞晒d私隱生活俾人睇，智能電話就一定影響學業
所以屋企一直唔俾買，就算用自己錢都唔得
smartphone普及應該係我中四中五ge事，但我第一個係大學yr3先自己偷偷地買

其實我都好明
人地有whatsapp年代我仲用緊nokia
不過年紀唔同，有唔理解都好正常

其實點解上面班友當左買二手好合理

點解一定要迫人用國產機？

電話基本上除左睡教，都會用緊，係好特殊物品，買部好d會死？

按佢地對話唔似負擔唔起

利申：出左黎社會做野6年

想當年我17歲先有第一部二手Nokia

你經歷過感受過就絕對唔覺得我講嘅係極端
除非你仲係廿幾三十歲+依個年代仲用緊feature phone
咁我就直頭覺得你有世外高人嘅氣質

有朋輩壓力其實真係幾麻煩吓
買得貴又肉赤 買得平又俾人笑

利申 以前中學時候個個iPhone 我仲用緊部黑白mon嘅Nokia

諗返起又係13，14個陣 老母買左部k550i比我 老母i love you

你on9?
個細路得14歲 俾盡中一
幾撚易整爛同唔見部電話
14歲用1500蚊部電話好撚合理喎

13歲有手有腳
自己去做part time 賺錢買啦
拎D骨氣出黎
唔係成世比人睇小

fb真係攞你好多私隱

十三四歲讀中一
你小學留過班黎
咁計法你廿歲先中學grad喎巴打

1500蚊買手機 同買電子垃圾無咩分別
二手機 都唔知有咩暗病 轉頭就壞 一陣又屌鳩個仔
國產機 垃圾到仆街 轉頭lag 到用唔到 又唔比換
幾年前旗艦 好似唔錯 事實上機能同而家低價機差唔多 加埋倒水電

買部二三千 用一兩年
好過佢1500用唔到半年 用得又唔開心

老豆無時無刻都灌輸緊啲價值觀比仔女架啦 佢叫你食條菜唔好食咁多肉都係價值觀之一
只要佢果樣價值觀正確咪得
節儉係一種美德
佢老豆唔比佢買貴無非都係唔想佢徙多左錢姐

依個我知
但我媽識鬼big data咩
佢係覺得只要開account 自己d生活嘢就會俾人睇晒 唔理你自己有冇放嘢落去

小朋友乜唔係用父母退落嚟既手機架咩？ 我之前係：呀媽/呀哥換手機 佢地買新 我用佢地既舊手機 咁樣唔係都幾好咩

有千五仲想點 小弟我果陣都係返pt 同儲零用先買到

突然覺得我爸媽真係好錫我

真心講一個字：窮。

你努力讀書啦，唔好年年留班先得架

個呀爸係咪想個仔學下滾大1500

無錯，我第部部機，阿爸阿媽任我揀，但我屋企都係好基層果啲

我20幾歲仲用緊6s

我都係呀，但6s堅正喎，用ios 10.3.3

買cheap機一陣壞左換咪重貴

10年前我中學冇手提，咪又食到幾條女

同我地個topic有咩關係

1500唔過份夠用
3000都唔過份 唔算貴
但我支持老豆 細細個就想攞黎打機 過2年就變廢柴

我第時都唔會買貴手機比個仔 唔想佢變成好似我咁

窮人咪生仔
好自私

買部二千幾算啦
都有好多選擇
華碩 Nokia

十年前都唔洗WhatsApp食女...
試下依個年代唔靠WhatsApp食女
唔傾一晚都俾人撬走埋

我覺得佢地唔係唔夠錢，而係唔覺得電話要咁貴。
但後生一輩對電話嘅功能同價值，同上一輩係好大出入

只能說時代唔同了 我以前讀書時期既朋輩比較壓力都係比較打波勁唔勁果d 估唔到依家會比較手機 不過真心問 返學都唔會用電話架啦 點解朋友之間都會比較到

前排唔見咗部7plus我媽即刻二話不說就買返部俾我
仲問我買唔買iPhone X
之前聽到佢話想買iPhone 但最尾都係買咗C9 pro
佢唔用都俾我用
好想賺多啲錢買返部俾佢

以前老豆唔俾買手機，自己攞零用去深水埗簡左部千零蚊低階機
其實想買唔係因為貪玩、唔係因為想曬命，係當全世界都用緊wtsapp溝通，唯獨你俾人left out果種感覺真係好孤獨
我明老豆係唔想縱我，但有時候佢果輩思想都好離地，以為二十蚊夠食一餐飯，以為智能電話冇都冇問題，又唔肯了解下年輕人既世界，結果咪盞嘈交親子關係變差

巴打，你認真定假膠？

我認真問

係諗唔到理由比成皮野換部新機 我ios11都唔lag

父母偉大
Btw, c9 pro比師奶用都岩用嘅

諗起10 幾年前老豆送左部nokia比我

我以前偷帶電話翻學，放學又未必即刻翻屋企，實拎電話出黎

都就黎新年啦，拎佢1500再加利是可能夠喎

咁誇 11.3就有可能嘅

1500咪一樣用到whatsapp fb ig lihkg 上到網 打機就應該lag lag地

諗緊要唔要買部ipad俾佢玩鬥地主

樓主出po 前唔該睇下自己有冇打錯/多咗字先 係咁見到疊字

講真1500真係唔夠

我學生時候都係用屋企人唔用既電話，

無賺錢能力學咩人洗錢？

一係自己儲錢買！

我覺得應該著重個用途多啲，如果為滿足巴閉、英雄主義呢啲虛榮心，1500蚊都可以慳返。
買機都要知道買黎做咩，同朋友聯絡，email，打下機，安全性，儲存容量，部機用幾耐都應該考慮。
另一方面個老豆用1500蚊筆直黎框死買咩機真係幾on9，買咗一部唔啱用嘅要再買咪又係洗你錢

個仔都未開始識搵錢就咁易滿足佢 話要咩就要咩
呢個價值觀先唔要得

縱容到咁多港孩就係班怪戰家長造成 個細路要求咩就比咩

依家啲App愈黎愈大食
千五蚊嘅機用多一兩年連FB app都開唔到叫你用lite版

按佢老豆呢種性格，利事錢一定叫佢儲起唔好亂洗，比佢知道用黎買電話，一定又屌鳩佢

如果唔比佢知，下次拎錢買野，又會話利事錢咁快洗哂，洗左去邊呀？用哂先問我地拎啦

Sorr囉，讀唔成書係差啲

我放學都唔會即刻返去既 但問題係 放學都係同返d同學打波/吹水/食野 返到屋企先會同佢地whatsapp 咁要部貴價手機做乜

唔買唔緊要

但唔洗旨意我第時買返比佢

我以前個情況同樓主聽既情況差唔多

呢家出黎做野之後即刻送返部iphone比老母

老豆就由得佢啦

仲用緊3叔 s6
好似都2年幾
差電又壞 電池又壞 容量又爆
本身都係諗住求其換部3000蚊機
但個fd同我講7000攞到部ipx比我 等緊

呢個真 果時都係睇屋企人轉機 執屋企人口水尾先有機用

電腦一部玩到殘哂 機都唔著先換

而家d細路真係話要咩就咩要咩

Yes
拎部爛機出黎，真係無地自容

屌你係叻嘅
係 我計錯 最多咪中二
分別有幾大
咪又係上左中學冇耐

講真我大個左都好後悔果時唔識變通
自問呀爸呀媽好錫我，果時都未興iphone，都可以比二三千買個電話比我
我係後悔果時無試下搵二手機，幫手慳下錢
講真你中學用既手機，用得幾多年，又有幾多人咁想知係一手定二手
又有咩所謂。。

不過真係經歷同成長黎既

我屋企都唔係樣樣我想要就買比我

而家出黎做野 佢地開到口都係照買比佢

睇你關係好唔好嫁姐

我計錯 應該係中二
不過分別有幾大？

其實如果老豆老母換電話俾部舊機佢咪得囉
細個一定係想有部靚啲既電話
依家就發覺原來無乜所謂

想當年個個用sonyericsson
我用呀婆大聲手機都係咁啦

成班係度想當年 時代唔同左啦，smartphone慢慢變成左必需品，7 80年代果陣D人連手機都冇添，係唔係要拎黎比？個個係度話咩自己中學畢業，大學先有第一部機，咁係因為你地果段時期先開始smartphone普及。而家人地中學小學時期電話已經普及左，個個同學都有嘅時候，得佢冇嘅話又難d去同朋友搵共同話題，果種朋輩壓力就好似以前有朋友校服都冇錢買新比人笑咁，對個小朋友影響仲大過佢瘋狂㩒電話啦下話。一味話自己以前以前點，而家d細路點點點廢，咁同上一代d廢老有咩分別。一代難明一代事呀連登仔。我係佢老豆一撚定同佢講等價交換，meet到target先可以買部好d，因為1500蚊d機狗也不屌。

利申：中六先同老母deal 左部3叔入門機

我而家大學生都係用呀哥既舊機，用緊第三年啦，咩事都無，間中打下機都無lag
利申andriod

好心啦 正常香港人 有手有腳正常智商有份工會爛身爛世你應該反省下自己應唔應該係香港生存落去啦
自己唔努力改善生活 向上爬
窮撚重學人用身外物價值衡量自己
對唔住 我真係唔同你癲
你講得出黎反映你外又無 內又無
你重好意思駁我？唔知醜？

同意
前嗰幾年我老豆老母都開始用Smartphone
叫佢地買部貴啲又話平平地就得
嗰陣仲未有小米走出黎搞彎成個電話行業
老豆仲買緊賣三千頭嘅低階垃圾HTC

係依一兩年佢地自己親身經歷過平低階機用唔長先肯買返啲高階機

中二嗰陣都係用啲2000零3000蚊嘅或者用父母唔用嘅手機
係到大少少父母先俾用貴機
唔可以話個老豆錯曬嘅
但1500蚊真係少咗啲

終於有人講人話，呢個年代1500買到咩手機
家陣又唔係要你地教佢年年換手機，只係提出合理要求，呢個年代仲有上台一大埋優惠
遲下連登應該變廢老forum，日日喪屌後生仔

利申我個年代中小學係未有smartphone, 反而希望係要部mp3

我去到中學畢業先自己買第一部電話
成個中學人人用緊whatsapp交流 我就on99咁
不過講真影響社交根本唔係部電話 係你自己

on9 中小學生有必要？
如果佢地係普通家庭 月月清有必要食少啲買靚電話比條傻鳩番學校曬命？
人比人比死人阿
你買X都會輸比渣波子既人
on99

買手機就遇左比人偷？
你咪出街啦 比車撞死蝕撚哂

睇餸食飯啦
開銀行咩

硬撚膠 心你老味酸咩 中學雞想買貴機就自己兼職啦 而家比千幾蚊貼你買機仲阿支阿左 痴撚線

莫欺少年窮

第一部smart phone我記得喺媽咪拎政府派個6000俾我買部samsung s1個陣好似都要賣4000幾，之後跌左落屎坑。
媽咪又買多個部samsung中階機俾我成兩千幾，點知踢波俾啲仆街偷左。媽咪一句都無鬧我之後再買咪國產機俾我
依家諗起都好心酸 原來媽咪咁錫自己

好老實 如果我有個仔
F.1-3一定係用2000-2500蚊嘅手機
咁細個佢想要乜就俾乜佢，容易得到嘅嘢，大個未必學懂珍惜
等到大個仔做下part time，買旗艦機都得啦

其實個問題可以變得好長遠 所以我 個阿爸

冇錢就唔好生啦

不過我只可以講
上一代人思想影響連登仔好多
如果我有小朋友都會幫佢買部入門CP高既手機

難咗啲
當個個都喺度用手機嗰陣
你就少咗幾個共同話題
況且時代唔同了

1500又真係太少，今時今日起碼$4000買部好d架啦。

千幾蚊有幾多呀 小學初中入次點都冇左啦

窮人真係窮個思想

我見啲國際學校 人地放學傾去邊打波玩
禁手機都係聯絡下人咁
有時係啲好廢舊既三叔 細mon
不知幾撚開心

公屋仔已經無乜資源 前途 食飯放學都禁手機
重要學人鬥貴？

咪撚就係
電話根本就係必需品
帶哂光環咁屌人 話唔應該太快滿足D細路
大佬啊 1500 D機點用啊

個細路唔係想要威啊 係想正常咋

你有冇試過
同個明星影相 之後人地想睇番 開個相簿出黎都要等十幾秒啊?條友都唔知等定唔等好 幾撚柒啊
粒電又廢 用半日都已經玩撚完 下下要就住就住
唔好話打機啦 根本連正常操作都LAG到傻 仲邊有心情番學丫

利申:試過新開學 開新GROUP 全班寫哂電話後 班長大大聲問點解WTS加唔到XXX?

未畢業就番去溫書啦
中學雞

當年中二就換左部iphone4

咪撚弱智啦 千幾蚊出部屌米開個相簿出黎要十幾秒? 你用緊黑白機 ?

自己搵錢自己買咪唔洗吵 講錢傷感情 between依家啲學生淨係識得攞部電話打機 行到邊打到邊

你閱讀理解係咪0分?
邊撚到寫住我依家係中學雞?

屌人冇point就收尻皮
貼高登AC幾多年囉 ON9仔

真心1500買部全新asus z2，同學一定未見過，一定威盡全班，女都有得你食.....

哩D撐個傻西樓主果班係呼全部中學雞黎

俾多五百買Nokia 6跌落地下唔爛
威

好酸

哩D撐個傻西樓主果班係咪全部中學雞黎

阿爸唔想俾禁多錢佢買電話都正常,未必無錢買,而可能係唔想佢細個就咁大洗
不過處理方法問題,阿爸一句講晒無人講一言堂,又完全教唔到佢
只係會等佢唔鍾意父母,反叛想盡快離開屋企自立,而且認為有錢強權就好以話晒事
如果好好同個仔商量,會俾一部分,如果佢真係咁好想要,一定要自己付出一部分
扣零用錢或者成績等爭取,有options俾佢自己揀
等佢知道想要得到某樣野就要自己付出,辛苦過先可以換出金錢或物品
佢可以思考同選擇付出既形式,佢都會更加珍惜得到既野

連登撚啲雙重標準勁到，佢出黎做野比老屎忽頂住就屌人早啲收皮，自己就睇後生一輩唔順睇，同廢老無撚分別

邊似你咁犀利讀緊恒大year 1 就教人點發展career

3-4千都唔會係哂命姐
可能想拎黎打機, 部電話太廢玩唔到

唔係

窮人生仔...

叫佢個仔做個project仔解釋下點解想要囉

冇乜認真理由就真係中低階算啦，唔見咗又煩

我覺得個老豆係"想教仔"
等佢唔好以為攤大手板就有錢，同唔好大洗
不過用錯方法，態度亦有問題

我相反
舊電話比老母

唔好咁離地唔好講到個個都好似努力就會得到自己想要嘅野

依家係講緊你連自身擁有嘅野都比正常人缺少嘅情況下
屋企人唔俾你有
更加唔俾你搵錢黎買
你爬乜撚野

你講得出以上嘅野代表你根本冇經歷過連物質都比人少
比人排斥嘅生活

仲有...好唔好意思駁你...唔評論啦
不過如果你成日覺得自己講嘅野不容辯駁嘅話
閣下都算幾自我中心

咁閒都吹水

呢位老人家好火氣

我呀媽都係咁:
不過無咁誇張
但佢都相信借個電話比人打
會比人「down 」左啲資料

果時用緊SONY Xperia V

唔覺有乜問題
喺學生角度睇老豆緊係仆街啦，搞到喺朋友面前冇臉
但係我係老豆都唔會想個仔細細個就要乜有乜，完全冇曬錢銀概念，1500部電話對一個學生黎講只要通訊到已經夠啦，要打機大可以另外用遊戲機作誘因鼓勵佢讀書

btw樓主出文proofread下啦睇到1999

恒仔係唔同啲嘅

用緊紅米4x
打傳說無問題，一樣上到A

所以呢點你老母錯唔晒
但又唔係啱

屌你老母人地講緊當年S2 S3個年代撚有屌米咩
你仲停留喺千幾蚊就=屌米
中學就有屌米用你中學畢業未丫

想要？ 咁你就用自己能力搵錢買

世界係咁 想要乜就靠自己

由細就要學習 無野係人應份俾你嘅

好想要好想要就用盡腦筋諗

話之你幫同學做功課賺錢 儲零用 乜都好

無能力你就唔佩得到部電話

想知道1500蚊有冇可能有一部正常既smartphone

14才, 要聽爸爸的話係好合理. btw, Sharp S2 夠做

Sharp S2都要千八

千五蚊買到乜撚野

反而覺得重點係老豆既處理手法

首先唔好同我講以前無電話點點點，我以前讀書15蚊食餐飯都得，依家無四十蚊都埋唔到單。
的而且確Smart Phone 係必需品黎，社交、問功課、上網查資料等等都有需要用，唔係淨係一部電腦可以搞掂。
個仔想要部靚電話威俾人睇就梗㗎啦，但老豆無錢咪無錢，直接同個仔講，而唔係咁專制話乜就乜。咁個仔同老婆起碼知咩事，可能返下part time再加老豆$1500買部好d既電話。

窮人真係唔好生仔，就算會有幸福既家庭，但仔女大個左就會有好多煩惱，而做老豆老母解決唔到會好傷心，大家一齊慘

依個觀念正確丫
而唔係好似件事個老豆咁有錢都阻止人買

咁要佢老母出口技外掛 $300

nokia 6?

巴打一定好有成就啦

簡單D講，年代唔同
以前我買電話都係偷偷地買，PF768，跟住開始3210果堆玩上去
就係知屋企環境唔好，無問過屋企人拎錢

依家千五蚊我唔認為可以買到咩電話
依個年代無部似樣些少既電話又唔得
當部電話四千蚊，應該老豆俾曬錢買左先，
等價交換，如果定個條件個仔做唔到
就要回水兩千五蚊(千五蚊係資助黎)
你買iphone X都得，但背負既責任就越大

講真到最後定個條件個仔做唔到，邊會真係要個仔回水，
13,4歲，起碼搵野kick一kick佢先，得來既野先會珍惜
我朋友買部電腦七八千蚊送俾個仔，話做功課，廿歲有part time返
用唔夠三個月部野已經散左連Mon都爆埋

口行行指住個鼻話要就要？
從來都無咁順擹既事，第日出黎做野
道理都係一樣

好似當年垃圾廢老一樣,仔女用smartphone 唔幫佢地整上網話冇需要

琴日搭地鐵先聽到兩個中學雞係到講

換左新電話喎
係阿 一考完試就買左部iphone x 唔係好貴咋麻

我再睇下我拎住部se 我真係聽到眼都突埋
想當年我中學生個陣唔好話9000蚊部電話 過500蚊既電話我都覺得貴 由以前到而家都係覺得電話夠用咪得 買部貴d又唔會識飛

同埋自己賺錢搵得多左既咪當獎勵下自己到時先買部貴d都未遲 如果要我使屋企人錢買野仲走去同人哂命 真係做唔出

個仔都唔係要靚機喇，佢要中階機姐。同埋個阿媽話貼啲錢買比佢個阿爸就好似覺得人落佢面咁。
我覺得個阿爸真係好有問題，先唔係呢到啲正義撚咁理想

巴打實會係一個好老豆
不過達成唔到唔洗回水唔可以用太多次
太多就會覺得你啲target無料到

問題係有無呢個需求
當年 電話淨係聯絡用
而家係聯絡加娛樂用

個道理等同當年你要求買部gameboy一樣
呢類都唔係必需品
屋企人唔買或者買最平係正常

老一輩人既價值觀，同佢地細個既生活環境唔似而家。
老豆覺得有電話已經好好，係佢地眼中1500蚊又係電話 5000蚊又係電視，點解要買咁貴？

當然呢啲都係我諗，可能有其他原因

13，14 歲二千咩都夠
咁細個實會爆mon 唔見

有時都唔撚明點解香港廢老咁撚廢,仲廢過其他國家

完全係阻礙社會進步既力量

個仔都算生性啦, 話買3 - 4000 嘅機

今時今日既1500蚊 同你嗰個年代1500係兩個價黎

窮人…正…

1500肯定慢撚過閪 支那機外國機都係咁話
起碼~2500左右先似樣少少

我有個friend真係成日著到爛身爛勢成個乞衣咁，但佢戴住隻AP

貼黎睇下幾多年

貴買平用，如果你買艦機頂幾年唔換，條數係返到

呢啲真係正宗垃圾窮撚既諗法同價值觀

有飯食已經好好,點解要食肉

有200呎地方住已經好好,點解要住700呎

第一部邊使咁好？
當佢大小小做PT咪可以換部再好D既，先識珍惜

窮就唔好買咁貴嘅電話啦

屋企有錢就代表個仔就要咩就有咩 做二世祖？
港孩咪就係咁既思想下養成囉

而家1500蚊我就唔信買唔到部有齊基本功能既智能手機

一個十三十四歲人 錢又唔係佢搵 重要靠屋企人養既時候 憑咩選擇要咩奢侈品？

以前阿媽換機我先有電話用

我老豆又係好鍾意買d二手殘舊機比細佬妹用，
而家我有錢即買部新iPhone比細佬妹用，
而家電話=隨身最重要工具，緊係越勁越好

要咁諗已經係窮撚思維
窮到入骨入血

窮人生仔

想當年仲係中學雞都見有人用sony ericsson真係眼都突埋

1500屌部二手iphone6囉

乜嘢叫第部?

個阿爸似係呢類人

接住呢個message 咪即刻改返第一部囉

就算有錢家都主張唔炫富
唔計大陸土豪

以前唔係智能電話年代,我老豆買比我都唔想要 廢事成日打黎CHECK住曬

係咪你身邊冇人錢人，幻想有錢人唔當錢係一回事，中意點洗就點洗

用老豆二手機

其實大家都好岩 做人唔應該貪咁多野

第時老左 D仔比番一千蚊我食麵包就夠
10蚊方包 X3X30 =900蚊 比多左嫁喇 餓唔死仲想點?
足夠就好了

應該連一千蚊都唔好畀

其實我嘅意思係個仔有錢...
唔係話屋企有錢...

咁不孝
點都要俾返千五先公平

我有第一部智能手機都係由中一求到中三 先有部
求咗三年 雖然我想買 有時都嬲屋企唔買俾我
但理性啲諗 自己家庭經濟狀況好大壓力
買奢侈品係多餘嘅 就忍咗佢
所以唔怪得父母 冇老豆老母想自己仔女唔開心
但係根本冇得揀

成年人又何嘗唔係注重物質？

政府有比生果金架，仲要咩錢？唔掂咪搵社工囉，一啲自理能力都無？

個阿媽話貼啲錢買比個仔，係個阿爸死都唔比

第一部手機係用暑期工啲錢買

2手旗艦都買到啦
個老豆根本唔想買俾個仔 同埋似乎覺得smart phone唔係必要

咁你出世係孤兒院大 等d機構養你先對等條件bo
原來你身世咁慘

個仔一定記一世,希望佢第時有毛有翼可以畀啲顏色佢老豆睇

你咁諗唔係咁岩喎
可能老豆係想個仔唔好咁重物質先唔買咁貴既電話
唔一定係唔捨得洗錢係個仔度呀

最起碼成年人係洗自己賺既錢

從來自己賺自己洗無咩問題

無咩嘅，錫晒阿媽囉
我阿爸好仲我，佢窮都買我想要嘅野我，我一世都記得，所以都唔會亂買野，亦好感恩佢嘅愛😭

13 14歲 大多數都係洗緊屋企人錢 呢個歲數工都無得打

當然你話儲落平時飯錢 利是錢 搵屋企人補貼下都叫合理

但樓主個case明顯就攤大手板拎錢買

連登仔真係人中龍鳳，細細個就思想成熟又經濟獨立，唔怪得咁多才俊啦

而家小學生都iPhone 6/7 好難唔注重

自己上晒岸，就屌啲後生唔識念 同廢老無分別

父母咩質素，好多時個仔就咩質素，你估有錢人單純淨係遺傳到錢比下一代咁簡單就做到成個社會大部份資源都被壟斷同世襲咩。結論就係，窮人生仔正仆街

利申：低質人口

肯比千五咪好
見到樓主話想買邊部就邊部
覺得好多井底蛙

我淨係話自己當時可以買邊部就買邊部，覺得自己好幸福都井底蛙

二手5s都得既

大把人屋企連千五蚊都唔會比
可以見到唔同階級既仔女待遇都非常唔同
見到你果句有少少咁既諗法

或者人地背後有零用錢可以自己儲多啲呢
一家唔知一家事
但無付出過就有1500蚊算係咁

覺得係個老豆唔知市價姐
千五蚊乜柒都買唔到
十幾年前出部SE都唔止

只佢自己暑假打工搵1500蚊，老豆再送1500

無咁易壞，我之前部千三蚊的牙石都係用咗三年之出事

都on撚鳩， 結果連倉頡，excel , word都唔識用。。。

三十年前大哥大電話幾萬添，當時人搵幾千咋。
根本就係時代唔同左，個仔想中價機但個阿爸已經覺得太貴

痴撚線做老豆就老奉要買靚話俾你曬命溝女

老豆心諗千五蚊夠我叫幾次雞啦衰仔

我個case 同樓主講既完全相反,
我中三個時, 老母當年無端端用左4000蚊
出左部Nokia 8310 (當年級數僅次於8850) 比我,
我收到後
其實我唔想用咁貴,
因為我其他朋友/同學全部係用普通機,
Nokia 3210 3310呢類

個個都拼音

其實個問題就係朋輩壓力到，你都講，你只係想要同一樣水平，唔係要太貴或太平

學生未有能力搵錢 老豆肯俾錢你買電話又唔買咁貴既 係物質上唔想你追求 功能上又滿足到你都有得屌

窮人生仔正仆街
矮撚應該去絕育

自己儲錢買貴野 唔會比人偷

琴日喺銅鑼灣出街見到十個學生竟然有兩三個用iPhone X 真係嚇死人
而我自己都係揸部小米

無錯,
如果樓主講既case 個中學生 D朋友全部用3000-4000既機, 咁佢確實有壓力,
如果佢D朋友 1500-4000都有人用,
咁我覺得用 1500 小米冇所謂

害死個仔

家陣d後生仔太注重物質<<我係針對佢呢句
注重物質根本不論年齡
但下下針住後生仔為乜

點解個個都有個觀念 俾佢買一件想要嘅嘢就等於寵到仆街？
有啲屋企經濟唔好嘅細路知道父母咁錫自己 反而會識得珍惜 更加生性唔會亂洗 仲會識孝順返父母

主張一定唔可以滿足細路願望嘅人
你地係咪由細到大都係食唔飽著唔暖咁長大？所以一定要而家啲細路同你地過一個唔開心嘅童年？

佢老母肯俾錢個老豆都仲要出聲阻止喎
我覺得個老豆冇必要拎一大舊錢出嚟俾個仔買電話
不過佢都冇需要阻止第二個人去俾錢個仔囉

諗起呢單新聞

日本有高達6成的女子高中生都是用iPhone，甚至有學生坦承「不用iPhone就會被排擠」，有些家長害怕子女在校被霸凌，就算買不起新機也要買二手iPhone或者型號較舊的iPhone 5

個個用大個咗嘅心態屌後生 終於有得認叻做老屎忽了

當年連淨係打電話既手機都冇

今時今日有千五買到紅米都好夠啦

害死個仔
依家小學雞都用iPhone
個仔番到學校見住其他人個個都用靚電話

$1500 nokia 5都得啦
之前睇到衛訊$1388

屌，憑咩要買比佢
靠自己啦

連登屌廢老果啲

終於有人認同

中學生，打出打入，腥下信息，1500蚊既機，夠做。

如果我係個o靚仔
我寧願唔要

上面話返part time個啲收收皮先
15歲都未夠，你叫人做童工？
究竟呢個po有幾多中學雞係度？

連登才俊真係

千五蚊一部電話有咩問題？我部work phone 都係1000蚊紅米4x
打電話whatsapp 睇片都完全夠用，成年人要追brand 追model 係用自己搵既錢冇人可以judge, 但攤大手板問屋企人拎錢既初中雞有啲咩需要買咁貴一部電話？貴電話用whatsapp 傾project 會有效率啲？

有幾多用緊1500蚊手機既巴絲講兩句真實用後感

後備機個啲唔計

利申: ip7覆緊po

1500真係除左國米都冇咩選擇。
不過學黎講都夠哂用既真係

56k都上到網架，嘈咩呀嘈，無得你上咩

其實個老豆可能覺得好少事
但對於個細路嚟講，就會記一世
經濟能力唔好，咁就算啦
但因為個人認為沒必要
硬係要個細路接受，其實好不智

最後個細路大大吓咪覺得
同你講嘢你又唔聽，更加唔會改
咪咩都唔同你講囉
成件事重點根本就唔係1500蚊
係個老豆唔識教仔
更加冇諗過點去教仔
以為對得耐就係了解
一味用權威去壓個仔
仲要兜口兜面屌佢老母
以為咁樣係聽教聽話
其實已經攪到個仔
性格同價值觀有問題

利申: 中三先有手機
之前冇同人SMS過
畀人當係怪人

咪係，自己覺得無需要就否定人地嘅要求，正一連登撚口中嘅廢老

跟住個仔就去做 ptbf/運毒

想法正確。睇啲對話個老豆根本認為個仔唔需要用咁貴嘅電話，而唔係冇錢，佢個腦直頭好似未開發咁，仲係上一個年代嘅思想，有個咁嘅老豆，所以佢個仔將來都唔會勁得去邊。跟本部電話廢，係跟唔到個時代，連個人都唔會進步， 好似啲廢老一樣，個老豆跟本係封建。

點入行

上面班老屎忽又講以前乜乜柒柒
同班廢老有咩分別

1500比你買完
咪又係好快又要再換
3000左右買中階又係傻嘅
買部上代旗艦長用好過啦

如個老豆會話我淨係俾千五蚊
你想買貴啲就儲錢或者利是錢買
個仔想買好啲嘅咪自己付出咪好啲
唔係淨係一味將自己嘅價值觀放落小朋友度

中學生唔識儲錢，抵佢俾老豆串

係出面屌廢老係佢地，係到嘅廢老思想又係佢地，贏晒啦

個老豆只比買1500蚊機喎大哥

1500蚊買小米咪同3000蚊Samsung中階機一樣
s625、 4g ram、 64g rom
橫掂都係垃圾，緊係買平d啦

Set個獎勵制度囉
全級頭十名：要iPhone X都照買
考試全部90分以上：俾5千佢買手機
全部70-90: 3千5
平均分唔過70: 2千
平均唔合格既：比部2手紅米佢，唔gur就下次考好d或者自己打工賺錢買

而家佢要既就用住舊手機先囉

咪話個老豆唔應該咁囉

事實上個老豆係咪有責任對個仔有求必應？
不過唔係想屌打兩邊
但個老豆手法都唔係好，一味ban佢
最理想係要用條件換
例如考試要夠某個分數換
唔好比個細路覺得應份

我會睇下佢家庭狀況係點先評論

1500真係買大陸機先用得，買二手係有風險。

以前考第一，啊媽買部iphone 4s比我，我用到前年先換機。因為iphone唔洗成日換機

好似有啲道理

貴買平用最好。我都係用舊款6s, 不知幾順。（但要keep住用10.3.3先得 ）

個老豆養到家，1萬手機都買得起啦，問題係中一值俾你用咩

都唔係香港做

其實老豆俾自己而家嗰部阿仔用又點睇
我諗呢度唔少人細個都係用屋企人嘅二手機
最多老豆1500放佢而家嗰部俾阿仔

咁樣做其實係一味塞住塞住

到大個就盡情釋放 係咁fing錢

所以堵不如疏 自己嘅錢由佢自己用

但同時應該好好同佢解釋啲錢應該點樣用

例如

一部手機嘅價錢平時可以買啲乜

換算返做日常生活嘅嘢

等於幾多包米 或者幾多個月嘅水電煤

咁樣個仔應該會易接受啲

好明顯就係睇中左部
或者同學有我都想有
所以一係就買同學佢地個部 一係就唔買

你會唔會用先唔係後備機wo

我都係用屋企二手機
其實冇乜所謂 打少d 手機on9 game啦
完全冇技巧戰略可言

屌佢老味真係後悔升咗11

我果時用到部機殘曬先換。同埋...真係好lag。

買電話比小朋友買iphone係最好，因為一玩就玩幾年，而且，iphone年年個款都差唔多，唔會有比較。但要教佢唔好升級ios。

好過買其他大廠機，用半年就lag機，呢到有事果到有事

等11.3解鎖cpu限速啦

講真 小米賣手機其實無咩淨利

佢個cp值真係高 但代價係個人資料

倒水電
又lag 真係屌晒鬼

唯有用到爛都唔買新iphone嚟報答apple

我第一部係Nokia n73 個時已經好威威

如果有零用錢 我覺得老豆補貼1500
個學生想換貴機既自己貼錢都好應份

Nokia還好啦
不過一定係買6唔係5囉

咁搞法將考試個動力變成為咗父母咁
咁樣掛鈎其實唔係咁好

我第1部電話係老豆換機比我

屌，我以前都係咁，本來想買Xperia z，但係只有2500budget，最後買咗Xperia go

之後比同學笑鳩我玩轉珠都lag

計我話，學生最重要學三樣野。
1. DSE 應試技巧 (唔好同我講咩求學不是求分數啲廢話）
2. 理財觀念
3. 購物娛樂既門路

學生哥慢慢就會知道點樣先係對自己最好

第一部電話係中四個年做m 記part time 自己買 都十幾年前既事

想當年老豆岀咗部S2俾我，之後我拎返學校幾威水！

而家一街都係iphone7以上既初中學生
都唔識知足 個個話想換X

其實最大問題係
個老竇眼中電話只係值1500
而佢格硬將呢套套係個仔身上

就係想講呢樣

我細佬就係咁一直考全級頭三之內，入埋港大。

1st hon送樓

我當年老竇出Galaxy Ace俾我
雖然部機真係好撚垃圾，用到屌晒鬼
但我知道唔係自己錢買嘅無資格投訴

??? ???
點解變成為左父母？
係為左自己既利益架喎，個學生有付出就有相對應既收獲
好公平丫
做人父母見到個仔成績好自然會放心
父母搵錢都辛苦，學生唔好好盡自己本份就想突然有靚玩具，憑咩？

唔係屋企條件既問題，而係要教識個細路，想要好野要付出代價
咁先係教育

廢老 呢個時代用旗艦級手機根本係基本人權
我工作需要買左部大陸機真係完全不能接受
好彩平時做野都係用電腦版whatsapp同tg,
要做其他野用返自己部ip

套呢套喺阿仔個身上同時
都需要說服到阿仔架啦
如果自己用緊iphone X
就真係冇說服力
要言行身教嘅話
最好都係將自己部平價電話俾咗阿仔

慈母陷家產添啦

中學生想要新機就儲利是錢，零用錢，part time買囉
自己唔儲咪用老豆老母舊機
3000唔係話多，但如果次次都伸手攞錢個仔咪唔洗知翻工揾錢嘅辛苦囉

比我就將個1500蚊留低
之後再去打工買貴機

想當年第一部電話係老母部舊嘅Nokia 3310，屋企啲電話都係老豆用新，舊嘅俾阿媽，阿媽再俾我
到中3中4先有人生第一部新電話

覺得買邊部唔重要
重要係條友珍唔珍惜同用唔用得耐

有個Friend買親都四五千蚊
用一排就跌爆Mon又會壞etc
咁不如買部1500你跌飽佢

我自己都好好彩
第一次出機果部都四千幾
竟然用撚左五年
其實同時都係窮唔想換

你真係硬擦膠

中學個時買部W705i問老母借錢，再每個月慳食飯錢分期還。

係咁搵自己細細個用3310乜乜乜做例子然後話個小朋友唔知足既人係咩心態？明明佢就唔係要求啲勁奢侈既機 明明細個個陣 個個都用msn qq溝通 玩具唔係card games就係公仔 而家大部份人都用wtsapp 玩既係手機app 傾電話既人都無乜幾個 又唔望清楚而家係咩時代 成日講舊時乜舊時乜 唔諗下個小朋友既自尊或者完全融入唔到朋友圈子既問題 朋友對呢個年紀既小朋友好重要 唔好成日盲目講舊時啦

講真依家3,4千蚊部機好普通
又唔係叫你買5,6千果D,千幾蚊果D大陸機拎出黎,真係比同學笑撚死嫁
返工機就無撚所謂姐

qq

啲老一輩係唔會明人靠衣裝呢個道理，覺得你要面就係不務正業，努力讀書第日就有女埋身賺到錢

你唔可以否認真係有人用啊

利申:我無用

1500蚊機番工都唔敢用啦
清潔個啊姐部電話仲靚過你

sorry我講錯嘢
你講得啱
其實教仔有好多種方法嘅
教得好就係好方法

我屋企可能灌輸考得好係自己嘅事
自己都會有得益
就唔會有/唔需要有額外嘅物質獎勵
所以覺得將考試同物質獎勵掛鈎會有啲唔自然
幫手做家務都係理所當然嘅事
用物質掛鈎又係怪怪地

我諗法係叫阿仔平時慳啲，儲錢買電話
或者第二時佢有其他嘢想買就用買咗電話嘅理由拒絕佢
咁都可以算係一種代價

出黎做野先有手機

冇留意大陸
不過香港就真係冇聽過有人用
都係用we7多

$1,500太少, $2,000好啲
呢個價買唔買到二手iPhone 6s???

咁曲都咁多負評
連登好多真心膠

唉屌,唔好提,諗起果陣老豆買D大陸機比我用,扮IPHONE樣果D,真係唔敢拎出黎 仲要有條天線可以拎出黎果D 真係想死

嘩，你屋企咁嚴格既
辛苦你了巴打

憑咩買咁貴，$1500買唔到高性能咩
用多2,3k買，個性能唔會上好多，主要去左個brand到，尤其屌你三叔中階價錢賣電子垃圾

想跟潮流我只可以講量力而為啦，自己做下part time 度下值唔值得

呀哥

1500蚊比盡而家d細路打傅說對決都夠用啦
利申 LG K10 1500都唔洗夠用

直接同人收應該得

其實幾錢唔係問題
千三又好，三千又好
重點係你點解釋俾個仔聽
個仔唔識野，你咪解俾佢聽囉
一味ban人鬧人，個仔又憎你
呢d先係識教同唔識教既分別

正正係咁先要教識佢人比人比死人
你俾佢係物質上贏到虛榮感
只會培養到錯誤嘅價值觀
學上面有好幾個巴打話齋
定啲目標俾佢去挑戰 成功先有數講
唔可以咁易就俾幾千佢去買嘢

咁個老豆咪唔撚識教囉
點解唔可以平心靜氣解釋俾佢聽呢

辛苦考試為錢
辛苦番工又為錢
好合理

申條天線出黎，可以睇電視果啲撚野

大男人但係廢 孤寒到極點 目光短淺 思維停留幾十年前 廢中老嘅寫照

成日話自己以前點以前點
時代變緊 科技進步緊 人既生活緊係進步緊
你講自己十幾二十年前做乜

你不如話石器時代果陣人地衫都唔著

自己唔買又唔比人買，咁不如拎啲錢返大陸救助啲失足少女囉

得 個老豆都用1500$手機就得

你出文之前唔該自己睇一次先
1999做乜鳩

窮撚真係唔好有下一代
買部電話都搞到成家人唔開心

agger
撇開件事唔講 見到啲「我以前點點點」既comment 個啲連登仔同啲廢中廢老有咩分別？

有次行街見到個我諗都係13，14歲既𡃁妹拎住3部電話打機
不過我覺得3000蚊唔過份，但唔好俾佢不勞而獲咁拎好啲，要佢應承做下家務咁，又可以順便教佢
我都試過身邊都同學轉曬用智能電話，得我自己用仲要禁制果啲推機，真係會唔好意思拎電話出黎
有人話形象唔係靠呢啲堆砌出黎，但一個中一二既學生通常都係友輩之間得到自信，有幾多個係咁識諗，唔洗呢啲，問心，我唔係咁識諗既人

窮人生仔正仆街
比負皮嘅都未經歷過窮

有錢都唔係咁用啦

以前就係老豆呀媽唔要既二手比我
而家出黎做野
就係買最貴最新既比佢我用佢地二手

我宜家用緊嘅nextbit robin 1500蚊有找

放心，大量正皮

成班ON9仔眼裡只有iphone

我讀書嗰陣係執老豆老母二手機
而家掉轉我用完嘅電話俾佢哋
仲成日猴住我部機氹我換電話
其實二手係一個好選擇
依家啲人部電話無病無痛仲好新淨都照換機
二手同新機無咩分別
不過千五蚊爭啲咁 俾夠二千應該大把選擇

我自己回想都覺得好幸福 小五有自己手機 中二有部3000蚊既 nokia 龍虎門穿越手機
但呢個唔係件好事 真係慈母多敗兒 搞到我而家仲係咁失敗

唔係錢銀問題，係個阿爸觀念有問題，淨係要人用佢啲1500機

iPhone 都買唔起 學咩人生仔

乜野都搬尊重唔尊重出黎既廢老 聽都知麻煩

醒多一千過佢二千五買部實用機就夠
電話過三千根本冇必要

你都叫好d
我而家係用左三年幾既iphone6都唔捨得換
出部呀媽要求既iphone8plus 但又唔識用 不過最緊要呀媽開心

叻仔

但我又調返轉咁講
你知唔知人地屋企係咪有錢先
仲有千五蚊電話好失禮咩
以前想換電話咪又係因為朋輩之間有比較

有無公式求到連登撚內心黑暗陰影面積有幾大

出家燕姐咁有新年氣氛

我都成身濕鳩杉
利申母幹 帶緊金綠針

呢個世界係話無比較，咁清高嘅，唔係無，你脫俗你叻豬姐

個老豆冇錯啊
如果想買貴啲咪自己儲錢買

細個我都怪屋企比咁少錢我買電話電腦
但大個先知差果一千幾百開飯就真係差
只係大人唔想同你講我地屋企窮到無錢開飯都仲拎dd 錢出黎滿足你

個阿媽話貼啲錢比個仔買，個阿爸死都話只能買1500機。你認為個情況係歸邊一類？

可能我係過來人啦
以前我呀媽都係管得好嚴但老豆唔夠錢寧願加班都係會心軟科水果個

我見好多學生都係用iphone, 不過主要都係iphone6/6s, 明顯係屋企人換機畀佢地, 其次都係samsung中階機/上兩代旗艦機, 證明牌子對學生o黎講真係好緊要, 3000蚊一部samsung/lg/sony, 用落可能仲慢過紅米, 不過拎出o黎至少唔會畀人笑

有時d大人唔明中學其實主要唔係求學問, 係建立一個人o既社交能力, 圍威喂埋堆係成長必然o既階段, 無謂搞到自己d小朋友太柒啦

你老豆咪好人囉

細個未搵到錢就有千幾蚊部電話，都幾幸福

4千都旗艦啦

咪係，中二三係佢地建立自我嘅重要階段，呢啲建立主要受朋輩影響高於一切。呢到啲連登撚個個出晒身做野就用冷酷嘅目光睇個學生仔，唔講真係唔知呢班才俊細個幾咁成功，幾咁獨立，幾咁人中龍鳳

中學幾部電話都係老豆買，部部都係千幾到2千零蚊，已經好夠用，唔洗買三四千咁貴啦

細細個就靠部電話建立自我，真係可憐，唔怪得咁多人拎iphone搵優越感

$1500大撚把選擇wo 紅米 lenovo huawai 小米 。 咩叫中階機？ 個細路一定以為1500淨係買到d 廢機 打唔到機但其實以上牌子打機 電容仲勁過三叔果d 垃圾。淨係個價錢貴有撚用咩

閣下想必13，4歲已經超凡入聖，視世間錢財物質如泥糞，看透世事嘅才俊

由細到大都係用屋企啲2手機

不過依個年代 要求3000蚊都唔算過份啦

叫個細路打手買啦屌

我16歲做暑期工賺到人生第一部電話
我只係個普通人咋，唔係13 4歲都仲lur屋企要玩具既人

有時候好難講
幫對兄弟補習，兩個有錢仔黎
老豆做生意，有隻馬係馬會
老母係政府高官
但兩兄弟都係用屌米
我用緊部新出既iphone6+
反而我個吓覺得自己好慚愧
人地有錢仔都不過用屌米
我公屋仔用iphone

買部電話就講到聖人咁，樓主你d價值觀都幾有問題

岩，自己有能力自己買
個學生仔阿媽都肯貼啲錢比佢買先，個阿爸死都話唔值，只能買1500，咁係咩道理
個細路9成寧願唔買，佢自己有能力買我估佢第一時間鳩衝

諗起我表妹想參加一個萬幾二萬蚊嘅遊學團，佢哋圍內四個女仔特別friend其他三個都去，表妹佢好想去但老豆老母堅決唔俾，最後仲搞到離家出走咗幾日，自始之後佢哋屋企人關係變得好差

我阿媽都有搵佢阿爸商量，話幾兄弟姐妹夾錢俾佢個女去但最後都拒絕咗
萬幾二萬蚊佢話唔係拎唔到出嚟，但今日個女話同朋友唱k要一百蚊俾佢去，要去海洋公園要三四百蚊俾佢去，要過澳門玩要千幾二千俾佢去，而家要去咩遊學團萬幾二萬又俾佢去，遲啲佢班朋友去晒留學係未又要搵幾十萬俾佢去

人嘅慾望無窮大，父母養你衣食住行樣樣都係錢，有無諗過你電話買多二千蚊其他地方就要cut，餐餐得蒸魚你話個仔會感謝父母買部電話俾佢定怨屋企無啖好食

一家唔知一家事，係餐廳聽兩句又會知人哋屋企咩境況，唔好講咩唔係錢嘅問題係價值觀嘅問題，而家有咩唔講錢，講價值觀係咪唔使錢

都係嗰句，窮鬼咪生仔

當年我都係
個陣老母用緊n97，家姐用緊Sony，好似都二千幾三千
我就啱啱升中二，都係想買Sony
結果比1000蚊買Nokia
果陣係唔開心到想喊
不過後尾都明白返

個學生就是你

個老豆話兩仔乸唔尊重佢。。。
我覺得佢只係錯在講呢句

咁電話唔值買1500以上又係咩玩法？
你個case個女仔明顯係慣犯，但個學生仔先岩岩有第一個訴求，咁又咩玩法？

不要問我個ac點黎了

廢老口頭禪黎

樓豬係咪真係果個學生哥黎 連第一個訴求都知

我賺唔到錢個陣咪又係一二千蚊既低階機，我第一部iphone都係我自己炒散買返來，我唔覺得個父母冇咩錯

鳩估佢唔係成日換所以佢老豆先唔滿足佢要求

未識賺錢先學揈錢
垃圾

喂最少都2500啦
1500真係好難買落手喎

其實一家唔知一家事
可能個細路啱啱買咗遊戲機果啲 先俾個老豆話大洗
同埋又唔知人地家庭經濟狀況係點

以前讀緊書都係用零機價啲機
平時返學又無得用手提，
有正常function咪得，要咁貴黎做乜

呢個年紀係咁架喎, 正所謂腦筍都未生埋, 要求佢呢個年紀就咁識諗根本係緣木求魚, 但佢地成長時期經歷埋其他野, 就會慢慢有返應有o既價值觀, 呢個係成長o既過程

至於拎iphone搵優越感, 通常都係用android而且100%抗拒apple product o個班人o既自我催眠, 我認識用iphone o既人冇人覺得iphone係勁d, 只係好多時係"用開就繼續用", "轉會好麻煩", 唔好諗得太多

零機價真係零機價?

同層鄰居個中學生妹用iphoneX,個阿媽問佢好唔好用仲話用緊一般般，我中學用緊Samsung galaxy S咋

唔好講慣犯，我表妹嘅要求在我睇嚟係一般社交需要，唱K食飯去旅行係好普通社交行為
我諗當日佢問佢老豆拎三千蚊去台灣玩而唔係二萬蚊去個得十四日嘅所謂遊學團，佢老豆都肯，事緣當日表妹聲大大話係去學嘢見識唔係去玩，舅父聽完梗係覺得嘥氣唔值得

而家個老豆就係覺得1500嘅電話有晒所有功能，而事實都係，大家都識講俾多二千係驚俾朋友睇唔起有朋輩壓力，你話俾多二千係想買起咩功能？

講真，唔好話做人父母，淨係拍拖咁計，突然有個要求你滿足唔到條女，就算你平時對條女幾好買幾多嘢佢唔會同你計，又唔係唔買俾佢，買唔落咁貴嗰款姐，依個時候做人男朋友/父母都咪話唔心灰，都係嗰句窮人勿生仔勿拍拖，廢是累人累物

回應你第二句，你係學生哥邊位，你同佢有幾熟你又同佢老豆有幾熟

我老母以前都唔肯買電話俾我
中一至中三 十年前左右 都係一千蚊左右嘅機
想要部se 千七都唔肯買
直至中五先買5s俾我
父母灌輸好嘅價值觀係應該 而家電話俾十年前先進左好多 亦平左好多 千五蚊嘅機滿足晒一個中學生嘅需要
話要曬命 有乜好曬 就算讀名校啲人都唔會理鳩你用咩電話 驚俾人笑係你個人本身冇自信

Same，屋企人好錫我
所以我一部電話真係用到function唔到先會換 從來唔會追款，就算跌到崩哂都會繼續用，近呢次係因為入水真係救唔返先買新電話

最長部機用左4年。所以買機都係買心頭好，用落無投訴。你硬要人用部唔鍾意嘅機，根本吃力不討好

真心 千五蚊嘅機最多真係玩到幾個月 之後打個電話都lag到人炆 寧願買貴少少用耐d好過啦

衰就衰在而家啲垃圾電話
冇番3000蚊基本上一用即壞
特別三叔
你俾1500佢買好快又要換

Form 1 仔,1500蚊機合理啦

都係為咗佢好，既然唔可以贏在起跑線，就要為佢準備大個咗同人競爭，要有鬥心，要有耐力

要乜有乜，不單止變咗廢人，大個咗好多野都會唔滿足更加唔會咁易開心

老實講，萬幾二萬負擔到的話，不妨比佢去下，學下英文，認識下不同文化。唔知你表妹咩背景，但竹門對竹門，如果家境一般的話，我建議做人家長的，唔好俾兒女讀名校，地區band 1足夠了，少點攀比。

講真，我都係做人老豆，雖則我個仔得三歲未駛要電話，我都認真諗過一諗

我會咁做。。。。 公平啲

我部手機幾錢，佢部手機就可以買幾錢

就算今日阿爸自己朝朝慳番份早餐錢嘔多二千出嚟比個仔買電話
第二日個仔見倒啲同學仔個個都用macbook
但阿爸今次真係比唔出多幾千蚊買電腦
個仔淨係會怨阿爸買部cheap電腦而唔會記得當日老豆買部電話比佢

人就係咁

我覺得呢個post都有好多呢啲人
同埋都開始明香港點解咁多月光族
乜都要用到最好 唔理自己負擔能力
無咁大個頭又要戴咁大頂帽

果陣啲電話係幾錢?

表妹同我同一間，屋邨中學嚟，硬係有啲同學特別有錢

14日學倒啲咩 學英文靠依啲嘥氣，大家都知依啲係去玩，就算我讀大學去英國exchange咗幾個月，都見識唔倒啲咩啦

又或者可能叫佢每日溫多一個鐘書/做d家務
黎換更高價值既野囉
等佢明白要得到自己既野就要付出

喺未有經濟能力點解要買咁貴
買咁貴咪又係攞去打機
唔打機 普通上網、whatsapp千五都夠做

不過如果我做老豆實會心軟

有本事自己比＄

如果個仔唔係成日都話要買乜買乜既，咪滿足下佢囉，佢可能會好開心呢，點解係要假設人會變到乜都想買？
我細個又係類似咁，好似講到一買貴野就一定會走歪咁，到大個有錢買都買唔到果種開心

呢到啲連登才俊自己有晒經濟能力，就屌個細路有要求

個reply咁快有人比評價
睇嚟正負評都係一半半
唔知比負評果班係咪中學生
我唔會理有幾多正負評
只係想老套講句有啲嘢唔係老馮㗎
唔啱聽就又佢

好心d窮撚咪生仔la
連average既生活質素都比唔到個仔
真係成世比屋企累撚死

唔好話咩父幹買樓
對仔女既投資又冇
老左仲要做負累

乜野理想、夢想更加唔洗諗點去追
成世人就咁玩完慘撚到呢

識上網都要呱阿哥

你啲錯別字呢

讀唔成書體諒下啦

d窮撚父母淨係識屌鳩仔女讀書，
乜撚要錢既課外活動都唔比去，
食飯錢又少，
衫又舊，
褲又吊腳，
身理、心理發展都有問題，
d 經濟環境正常既幾撚自信，
因為佢地會pride of自己屋企。

問下自己，
投資左幾多落自己仔女度，
有咩值得自己仔女覺得自豪？
憑咩要求自己仔女幫自己改善經濟環境。

我父母都盡量比最好嘅我（都係窮撚家庭）當然係能力內啦。所以我內心對佢地充滿感恩，亦唔會亂洗錢，但會買自己鍾意嘅野

我以前第一部電話係老豆用完既二手機，宜家d學生真幸福

窮人生仔

個細路咁生性 買3 4千機

又鬥慘

中階機都比人批鬥要威唔生性

睇呢個POST就知有幾多小學生

了解個學生仔心情，學校一定有朋輩比較嘅壓力.
咁有冇了解老豆既壓力？
除左電話，零用錢同玩具等小朋友都會比較，一唔滿意就話邊個同學都有。
如果咁細個都唔去承受，大個見朋輩有女有車，唔通叫佢老豆變個女朋友出來咩。
個個大人都有咁既壓力， 頂唔順朋友咁講咪毒係屋企，唔出去見人

$2000
果陣岩岩電話先有相機30萬像素
果陣仲未有最低工資
m記人工冇記錯$15/hr

窮撚唔好生仔就係咁解

你啲錯字好礙眼

收到，知道，比人屌左好多次，會留意返喇

3年前千幾二千蚊買部SONY XPERIA用到E家

一直用二三四手手機，直到大學final year先至用1500買左小米4i，係第一次買電話
中學果陣時自己會尷尬，但都未至於話會自卑
因為一直知道家世出身自己控制唔到，完全唔值得自豪或者自卑
屋企冇錢而要求屋企人買奢侈品係幼稚 唔生性 冇教養

人仔細細 真係需要用貴機？

我覺得個呀爸背後個意思應該係覺得個仔唔需要用到咁貴嘅電話 用到咪得 不過個語氣重咗少少未必個小朋友受
其實我都幾認同 細個想換電話都會俾老豆老母都係會屌鳩 係大個開始返part time先明白賺錢唔簡單

電話依d必須品，成日用，一定係買部最top最靚既，冇咁易壞之餘又可以用得爽d，用耐d，長遠黎計條數都係係返到，就算用一兩年換新都可以trade in價高d
果d中低階機狗也不屌，用兩用就lag/壞，用到成肚氣倒不如買部最top既

千五過大海滾兩滾夠買iphonex啦

無錢咪撚生仔啦屌
買部電話都咁難為你

其實大個左就明老豆老母既諗法
電話用到咪算囉
我仲用緊5a

點解你地班人可以因為一 部手機就講到自己看透世事咁

利申 中學時無智能手機, 但我完全無產生過想要新機呢個念頭

屋企唔係無錢買

個阿媽貼錢比佢買，個阿爸話電話唔值咁貴唔比人買，個仔大個係會有一番體驗嘅

父母眼中買咁勁既電話咪又係攞黎打機
唔想買都好正常
唔係下下都窮撚既

就算唔想個細路拎部電話打機，最少都比3千幾去買啦。一喺你買部最top既，講到明2,3年唔準換，話知你比人偷/唔見咗

仲拎咩建立身份認同 朋輩關係黎講
咁遲下佢啲朋友個個買兩皮野一部notebook又跟咩
到時唔買又話窮人生仔正仆街

Samsung

連登仔真係個個都好撚有錢
我買開Samsung機 都係千幾二千
仲要用咗年幾都唔Lag 影相ok Mon靚
缺點係內存細咗少少
唔明點解要用咁多錢買部電話
係咪真係有錢冇dan洗？
可能我窮 唔明你哋啲諗法

唔知點解你班友講到1500蚊好似乜機都買唔到咁

買2手咪得
2手SE好平之嘛
效能又勁

窮人點解要生仔? 買部電話都要就住就住點解要生佢出黎受苦

我覺得個重點係老豆唔比個仔用過千五蚊既機呢點緊要d，老母貼幾百，二千幾蚊選擇係多好多

究竟係老豆為左面子唔比佢選擇，定係老豆好清楚個市場千五蚊有咩機比個仔用呢？

唔係話亂使錢，係想買啲自己鍾意嘅野姐，你話個仔要求一部屋企買唔起嘅電話，係佢唔岩。
依家佢想要部中價機，個阿媽都想幫佢買，但個阿爸自己覺得唔值就唔買，咁又好咩。
即係比如你想買本岩你用嘅書，你阿媽亦支持你買，但阿爸話都係咁上緊，求其買本相近嘅算啦咁。雖然內容相近，但唔係最幫到你果本。咁何必唔直接買本又可以負擔到，又岩用嘅呢

咁細個唔通買部iPhone X俾佢
要咩俾咩對個小朋友真係好咩

老豆老母唔係有錢，都想買最好既比我 我出黎做野一定會好好養番佢地！

二手iphone5s有找（好似係）

加3舊 sharp s2 好唔好

我呢幾年都係用啊哥/朋友既二手手機炸
其實夠用咪得
唔關窮唔窮事
係時下既人太著重物質生活
人有我有既心態
見到啲小朋友成日玩 iPhone iPad
細細個就要戴眼鏡
真係對佢地好咩？

咁直頭機都唔好買啦

唔係問兩老買iphone已經算係咁
個老豆咁寒酸嘅

不過唔畀買還唔畀買，個老豆有冇同個仔解釋同講道理？
我覺得佢嘅管教模型有問題

冇話唔好買
只係講啲人過份追求物質
中學生未搵到錢就想要iPhone
前面有人講得岩
想要咪自己貼多啲錢
而且幼稚園，小學生又真係冇需要用iPhone iPad喎

就係話個阿爸嘅教育方式有問題，一言堂

同意
其實出多五百一千成件事好好多啦
3000可能真係對佢地家庭或者對小朋友既財物黎講太多
但都唔駛得1500咁少
1500機可以用到幾耐大家心照
你用2000蚊買部比佢正正常常低階唔太差上網睇Youtube wtsapp 唔駛lag
限佢最少用兩年
就算中途壞左都兩年後先會有得換，自己睇路

想當年個班收皮啦
我老豆15歲已經打工自己交租喇
個陣d 人屋企都未必有電話
咁比有咩意思

電話始終都係必需品
我覺得值得出2500去買部好少少用耐d

又唔係買咩遊戲機ipad

利申，用緊Xperia XA1 ，唔過二千蚊，
因為我無朋友又唔鐘意電話game ，連Facebook ig 都無。

個仔都唔係要旗艦，個阿媽又肯貼啲錢比仔買機。個阿爸唔好自己認為電話唔值過1500就唔比人有選擇，咁幾好呢，起碼有商量

我十三歲 電話都冇 唔是住公屋

其實國產機小米紅米果d, 幾抵用架喎

書本身可以增長知識
價錢唔同比到你既知識水平都唔同
對中學生黎講
1500同15000既電話對佢地都無太大分別
都係拎黎打電話，whatsapps
差別在於有冇得哂命

iPhone se 二手夠殺啦

窮撚咪生仔啦

「比」都係錯，睇嚟你冇留意

你直必左?

想買咪自己番工賺錢囉

俾，畀，你地話邊個就邊個喇

啲小朋友食米唔知米貴 未出黎揾過錢有咩資格揀擇

我都想老豆老母有得簡

第一部機家姐用舊比
第二部都係好平（非smart phone)
第三部smart phone，係自己出錢買

唔係個個屋企都有錢買iPhone
我反而好感動，爸媽無錢，自己都係200-300蚊機，但都比1500蚊我買手機（第二部）。

又係人有我有心態瓜

時代變左，依家好多學校係iPad做ebook，我叫佢地攞書出來，佢地係會攞ipad出來。

連登仔最憎廢老想當年，點知呢個topic就個個想當年我都係xxx咋

同廢老一樣咁自我中心

成班連登仔老屎忽咁款
講咩以前中學要自已翻工又點又點
時代唔同啦老屎忽
同啲6，70後屌柒90後垃圾 唔似自已咁捱得有咩分別

痴撚線

利申 屋企唔係冇錢買ipad 不過唔會買 自己都冇想要IPAD , I字頭究竟有咩特別
平板電腦大把選擇

佢又無話要貴野，而家個老母過貼都唔比

其實係個老豆堅持要佢用千五蚊機

佢真係無必要人同佢一樣用under 1500機

屌，我去到中六先有部1600嘅電話，一用用5年，跟住自己錢換，衣家啲細路，唔駛俾錢都咁多要求

以前廿蚊都可以打邊爐 依家至少五六十
個細路可能用唔著三四千銀嘅電話 但佢老豆出手又太低同太固執

低價機嚟，其實老豆買俾佢冇需要考慮佢打機嘅用途單純搵到佢通訊倒咪得。當然，個仔自己儲錢買完全沒問題。

唔覺出手低
不過老母話貼比佢鬧埋老母係衰d

我想知依家啲13, 14歲細路要部電話黎做咩?

個老豆一直覺得自己岩晒大鳩晒

唔講平家貴喇，有部電話好必要呀麻，阿媽搵仔都要啦

whatsapp
打機
上網
都唔知要咁貴做乜

老豆態度係一個問題。另一個問題係13,14歲小朋友要部電話黎做咩?

一部1500蚊電話打唔到電話?

你打要部電機黎做咩喎大哥

你講咩野?唔明白。

1500蚊電話係打唔到電話?

係架
買俾佢重要嫌唔夠好
真係想要貴既
咪唔好要屋企人買
自己儲夠錢先買囉

加五百都有nokia 6(2018)
s630又慳電同性能都ok 同埋nokia個名點都好過支那機

想當年，我中一直情連手提電話都無

諗起果時我媽一日俾三蚊我去電話亭 人人拎iPhone

我果時去電話亭打電話仲要排隊架，依家啲細路真係

屌你 講野又1999咁 打字又成堆錯字 講野又成個小學雞咁 會幾大呀

啱呀 時代唔同左
十年前廿年前嘅千五 同今時今日嘅千五買到嘅電話已經唔同 當時啲旗艦機只係三四千
今時今日嘅千五已經買到部電話 有晒中學生需要嘅功能
如果要拎黎曬命 父母冇必要滿足你
驚俾人笑 歸根究底 係你個人冇自信
買電話唔係問題 幾千蚊好少錢 價值觀呢樣野先係最重要

即係咁... 我又唔會話呢個年代啲細路乜乜嘅.... 始終年代唔同。

但... 我又唔係好明白點解13,14歲學生要一部過3000蚊電話囉....

13,14歲，大約中二，中三....
咁中二，中三要部3000蚊電話黎做咩?

打高要求嘅遊戲? 乜老豆老母會為左個仔日日打機唔溫書，而買一部高性能嘅電話黎俾佢?

你話聯絡同學嘅，普通一部電話都得啦。

你話其他同學仔有，所以你都要有。

咁如果個同學仔返學係有專車接送嘅，咁係唔係要叫老豆老母買架車返黎接你返學放學?
如果個同學仔日日都食鮑魚魚翅當LUNCH嘅，係唔係要敗曬成副身家去買返黎俾你，等你係學校炫耀?

乜「朋輩壓力」係咁處理? 即係人有乜，我都要有乜? 唔係嘅，就係老豆老母唔體諒個小朋友....

我以前13,4歲 啲朋友已經開始用touchmon機(好似啱啱出)
我仲on99用緊sony ericsson w705推機
其實無乜野
咩朋輩壓力嗰啲
人地如果真係會因為你用咩電話而睇唔起你
係佢地on9

如果咁都睇唔起你嘅，嗰個唔會係你朋友。佢只係當你係跟班。

買部紅米囉 貴有貴用 平有平用

究竟有幾小學雞先會介意同輩用咩電話

大把成年人平平地用部紅米 仲好意思話人老屎忽乜乜乜 根本就成堆小學雞唔肯面對1500都買到正常智能電話既現實 一定要父母買佢地心目中既機先叫貼地

以前身邊個個轉晒用智能電話既時候
自己就遲好多
重要係本身部推機壞左先換機
我個人好怕麻煩 最怕換手機
未換之前都成日俾fd問我幾時換機
我冇在意過
完全係心態問題

13 4歲一部手機都冇就知家景唔方好啦
啊媽貼錢唔係屋企錢

講真朋輩壓力我由細到大都從來唔care
一路同學用緊smart phone我都係用緊落後4 5年既手機
又從來冇因為咁而比人歧視
最多串兩句開玩笑囉唔洗擺上心
咁都受傷會唔會太玻璃心

不過呢個時候更應該教個仔唔洗太將物質需求放上心 而唔係屌個老母
你係正常人既一部手機都冇一樣有frd
你係唔標青既拎部iphone x最多咪比人玩15分鐘 就算班上面個怪人拎iphone x戴勞都冇人理啦

發覺呢個 po 好多人用支那機

老老實實 你哋講啲嘢同啲廢老有咩分別？話你哋以前點樣點樣 用啲又平又二手嘅電話
講真 時代都唔同左啦 以前啲手提電話幾耐用
而家嗰啲？用得過到三年都比面你啦

依家啲細路一街都係最頂尖嗰啲旗艦機
我覺得樓主所講嗰個小朋友想買部＄3000唔過份姐

你都話電話過3年都好難
仲俾咁貴買電話？

因為啲細路一街都係用頂尖既旗艦機
所以就要跟住用？
一路都係講心態問題
點解要人有我有
買野唔係應該視乎自己生活所需咩？
如果因為朋輩問題
自信要用物質黎建立
我覺得好可悲
而且$3000就一定係比$1500耐用？
就算買部iPhone X俾個中學生
佢只係用黎打機上網whatsapp
咁同用部$1500既機有咩分別？
個分別咪係多左份虛榮心囉

好似你話齋，根本部部電話都用唔過三年，咁點解要買一部$3000電話俾一個13,14歲嘅小朋友用3年先?而唔係買一部合用嘅電話用三年?

如果你話$3000部電話可以用多過三年嘅話，就另計啦。

另外，因為一街細路都用頂尖機，所以要跟住用頂尖機?點解要跟人地?
都係嗰句，人地屋企揸靚車返學，係唔係要老豆老母都揸靚車去車佢返學?

你知唔知咩野叫"必需品"同"奢侈品"?

照殺

拎完千五唔買機，自用

其實個結果唔重要，買唔買到部三千幾蚊嘅電話根本就唔喺問題
問題喺個老豆唔識點教仔，個仔12,13歲，好多時都唔識諗，咁咪同佢講點解比千五蚊就算囉，個老母話肯貼嘅咪話佢要喺屋企做家務當打工咁賺錢，老母做出糧果個
好多時啲人唔識教仔，一味就banbanban唔肯解釋，結果個細路唔理解父母諗咩，加埋青春期反叛，個細路唔會肯同父母溝通，咪多拗撬。
一言堂嘅做法唔會幫到個細路學到啲咩，只會喺破壞親子關係，惡性循環嚟嘅
以前會好憎老豆老母咩都唔俾我做同買，不過慢慢大個會明佢哋果陣喺咩諗法，但大佬一個青春期嘅後生仔點會識諗呢啲野呀，要教架嘛

佢老豆係咪停留原始人階段…傻架 1500蚊買手提電話買到乜? 亞伯用果批?

真係戥個小朋友慘，你話最多俾4000到咁我認同既
4000內既電話已經唔錯，要追求iPhone 8果啲就自己儲零用買

雖則唔想叫人用國產野
但紅米的確啱呢位學生哥用

15歲以上喎

老老實實, 成世人流流長其實係得中學時代先會最人比人

人大左出黎社會做野, 個個都知每個人條命唔同, 有人富貴有人貧
反而無咁多比較, 例如︰你用中階機著普通衫唔會有人睇你唔起

但中學時代, 個個都係父母心目中既寶, 啲學生自自然然會覺得自己係潛能無可限量
好自然會人同人比, 同埋呢個時期既學生要比只要比少少錢就夠
例如︰七八千買部iphone己經會比其他同學當係中學時期既富貴人家

相反你出到黎做野, 你要做上等人, 月入無五六萬, 無車無樓都做唔到
係你成世人都無機會上到去既level

所以係中學時期, 有得充下大頭鬼, 享受下虛榮感咪比佢試下囉

想講宜家個世界真係變曬,
好多小學生已經拎住3叔 APPLE既電話黎用
3,4年班已經會開班GROUP
13,14歲買部好小小既電話真係可以代表到好多野, 屋企環境.ETC

利申, 覺得搵錢好撚難, 用強國機咪算囉細路哥

1500蚊既機玩貪食蛇嗎？
呢類機個android version唔會支持到幾耐，隨時連play store都差不多開唔到

1500真係夠，成班公屋撚夠膽成同我買Iphone

On9老豆貼埋錢俾你追潮流打MHW?要搵你買部3310俾你都夠啦。想玩自己儲

Z世代沒撚用，睇user name 就知，諗下老豆點撚解買電話俾你

點解唔可以雙贏
老豆俾自己部機佢用 自己買過部
應承佢攰試合格先買或者今年去少次旅行
中階機姐又唔係iphonex

而家人手一部smartphone，買部靚啲既中階機/上代旗艦用耐啲真係唔過份喎，慳左呢幾千咪一樣咁窮

唔同你講以前同你講而家 我部電話用咗四五年

正解

根本買幾錢部電話唔係重點，點都搵到理由去買平啲或貴啲

問題係對父母根本唔識教，唔代入個細路亦冇諗過同個細路分析，明顯係上一代教法

無錢咪唯有用大陸機，咩手機都撞手神
我部紅米2年都無事無幹

$1500既smart phone唔係無，但cp太低．好快要換，到時又屌個仔大洗．未賺錢就洗錢

想當年第1部電話係nokia1600 ，但果陣已經賣緊iphone 3G

唔係因為唔想買野好既機，係好似樓主咁講
阿爸一講完就要以佢既諗法做，其他既意見未聽就say no
問題唔係電話，係屋企人之間既溝通
好肯定個仔有能力賺錢之後父子關系會變差

知唔知咩叫stem?
唔係話易唔易壞，係話做唔做到assessments.

樓上有個講得啱，代入到個小朋友年代最緊要。平貴也好，最緊要啱用，用一兩年既4000蚊，你慳番買煙仔果筆或者自己買酒又好，同朋友出街應酬又好，食野食平啲都好，每個月儲100~500，條數都係度啦！
如果真係窮撚到咁樣俾出黎都話乜尻虛榮感，咪撚生~

13,4歲用咁撚令機做咩 1500蚊講真真係夠晒
我13，4果陣時執屋企人舊機渣屌

你俾人寵撚慣左

平貴也好
但係就買4000蚊
真係你講晒

肯定係，上一代人認為既價值
買衫？岩身夠暖夠平就得，洗乜理外表，又唔係幾百萬未開頭
揀學校都係，最緊要同住處夠近，出唔出名chur唔chur教到個仔幾多野個仔同咩人做同學等等都唔係最重要

我個陣中學連電話都無
身邊個個用n95 後尾會考完係暑假做pt 先有錢買部濕鳩電話用

依家呢代既中小學生幾咁多group assessments, 已經唔係我地果代咁。好多時都需要高科技產品去完成佢地份野，旗艦機依家既價錢一般係6000~10k, 中低階機大概2000~4000，1500買既可能只係一件用唔著既垃圾。用1500買自己以為已經俾左個小朋友既滿足感同英雄感，倒不如你放棄撫養啦！

啱用先係教導既開始。

我自己都有小朋友，佢從來唔要求乜人有我有，我帶佢出去買衫，佢會要求揀多幾間，最平又耐用先買；買野食，佢唔要求買同學買開既高級野，有得食就得；買電子產品，佢會話佢用學校電話或問保安員借就得，係我堅持出俾佢，話佢有時都會無得借既時候，佢都堅持夠用就得。

有時，我會反省自己點解搵唔到多啲，個小朋友仲講返我夠用喇 多謝 唔係人要乜我就要嘛 我好愛你 你成日都恰著左 訓多啲

愛係由心出發架~如果你真係愛小朋友，唔該真係俾啱用既佢

你果陣係咁就要人地依家都係咁咩

n95.証明你既年代都唔知新一代學緊乜

收皮喇樓主 窮人ge苦你識條撚
望下你個人ge點報率

甚至 佢用既文具全部係佢玩屋邨攤位贏返黎既@@

佢既攤位能力已經練到爐火純青…

收皮喇你 窮人ge野你識條撚咩

係喎 窮得黎又有錢買六合彩喎

其實係睇個學生嘅性格啫
如果係成日唔見嘢嗰啲人買$1500預佢整唔見都合理
但係如果個學生份人本身都小心，屋企負擔到$3000樓下都係買部中階機，用幾年一啲都唔過份
呢個年頭........二千幾蚊買部電話先算接受到，千幾蚊真係玩具嚟，連買二手都買唔到旗艦機 我諗千幾蚊我會買se二手

中學生1500蚊手機我覺得無咩問題
手機不外乎上下網WhatsApp下影下相
想要貴機自己儲錢買囉
其實我覺得啲人太盲目追求貴手機
自己寧願分啲錢落notebook到
btw 鬧

個陣用屋企俾既手機，後來唔見左，
所以自己接job 買番部，個陣先18歲到。

細個唔識野，
個陣真係好物質化，
雖然係自己搵番黎，
20歲就買貴錶著靚野

要到廿中開始先睇化，生活無咁物質化，開始樸實。

唔買仲有機會買中階機

呢d咪係有錢佬思維囉。
錢寧願養馬都好過買手機
雖然養馬唔排除都係想有其他人認同/social ，
人地就係咁教仔。

同你差唔多
細個住公屋
屋企得阿爸開工，人工時有時無
果陣拎補習錢仲要報大數，慢慢儲起多咗果啲黎買啲買有牌子啲衫(果陣興double park,Levi's 果啲)
明知自己唔夠錢，而且係生活響最底層嘅人
但死慳死抵街都唔敢出，都要買到一件tee,一條唔太啱身嘅二手牛，或者係唔多啱著但特價嘅adidas 波鞋
我唔知為左咩，要咁樣去包裝自己，或者唔想俾人睇唔起？
諗番起我媽分啲買餸錢出黎俾我買籃球鞋，然後每次買餸都要行多幾個街市格價
我真係後悔自己太遲諗通

呢度班中學雞唔夠窮就唔好尻up

窮ge家庭 買多部電腦 風扇 都要夾錢
本身已經好慳 一關到錢 都要嘈一輪
呢種家庭ge小朋友除左要靠自己實力升到ugc大學學位 因為根本唔會有資源去外國"升學" 莫講話旅行
自細都識控制欲望
根本好懂事 行街都唔會"lau"計要買野
冇大病都唔會睇醫生 生日都唔會特別慶祝
所以窮人子弟(上進的話) 心靈好堅韌
呢度有幾多位係屋企一直窮 有幾多位靠自己 冇要屋企比錢 升到ugc大學學位
有幾多位讀唔成書 靠屋企比錢讀直資私立國際學校 靠屋企比錢你去外國 之後仲靠得自己好威威 你連個醜字都唔識寫 有咁多資源都係同d本地生爭d冇技術ge寫字樓工做！ 仆街 你地d回報率好低！ 你唸下窮撚靠自己入ugc degree揾工etc有資源ge你唔高人幾個層次真係正仆街正廢柴！

講返電話， 平有平用，窮有窮ge生活方式， 1500一定有選擇，玩到gpu要求唔高ge game, 唯有search下邊部抵買 自己醒d再刷埋rom唔滿意你就打工賺錢
1500夠買個dell moon仲要色水算唔錯了
咩3000好少好少 請問你係咪以上所講窮人出身 請問你出身同時薪ge回報率係點！
未窮過就唔係講咁多 笑撚大人地把口！

講返自己 讀書部電話1800 刷rom
出黎做野第一部 二手900 刷rom
第二部過氣機王3000

第一部我有幾千次想掉爛佢
不過 鬼叫你窮咩頂硬上
你自己實力又有幾多！

又黎到連登鬥慘大會

讀大學就知，有時啲論文好鳩，話家教同社經地位係有關，其實係真事嚟。

正常老豆會講呢啲？
個阿媽就想幫佢個，話不如佢自己貼啲錢，買個仔想要嘅電話，
個阿爸就閙晒兩個，話佢地唔專重佢
你食慣屎就咪撚當屎係正常啦戇鳩
我出電話去旅行去交流 一分錢都無比過寵你條柒咩戇鳩仔

唔知而家嘅學生生活習慣如何
我以前中一至中五都冇電話 中六中七先用屋企舊電話 smartphone讀u先開始傾project而買
當年嘅我比同期朋友慢一大折 個個開始轉用smartphone 我先開始用㩒制機
但明顯當年朋輩嘅相處方式唔同
電話純粹出街聯繫message用 除咗貪食蛇都無咩好玩
放學返到屋企就用msn傾計 仲係online game世代成班frd一齊打機
所以就算冇電話都唔會影響社交 同時資金主要係投放係電腦 而唔係電話到
講真啱啱中學雞咪又係靠屋企出錢 砌部打到機嘅電腦都3千蚊喇
但而家世代唔同 可能啲中學生都唔玩電腦 日日見佢地可能都係到傳說對決咁啲手機game 冇人用msn電話都少打個個用im
1500蚊一部電話都唔好話順唔順喇 我諗打唔打到機都成問題 電話已經唔單單係聯繫用而且係佢地主要社交娛樂平台
中學生打機好正常啫 將心比己 大家都做過學生 唔係諗住真係讀書考試就算下化？
而家嘅電話做以前埋電腦嘅嘢 單單用以前電話嘅價值嚟比一啲都唔公平 如果大家用以前電話+電腦嘅價值 比返呢1500蚊又算唔算合理呀嗱？ 我又唔係幾信大家中一中二洗屋企咁少錢
咁當然如果係家庭環境有壓力冇得講 但冇嘅話 呢個時代洗3千蚊買部電話我覺得都可接受呀 同埋3千蚊iphone都買唔到 點解會有人話個細路想威...

自己返partime 買小米,自己辛苦錢唔捨得買貴機,但返學見到同學唔洗做,有屋企人買iphone 加手錶,唔想比較但真心難受

如果家庭有能力
三千到四千真係唔過份
不過要係中學生個時
小學生用手機做咩撚野呀
初中先啦, 初中先係人生最hea既時期

1500 蚊夠買nokia la

我記得細個係用大佬既舊機
不過而家細路要打機又盛可能真係唔同啦

你遲啲應該係啲垃撚圾既怪獸家長黎
個老豆就係唔想個13，4歲既仔用貴啲既機呀傻系
慈母多敗兒你聽撚過味呀
咁撚容易滿足個仔 遲下咪得寸進尺囉傻系仔

你都弱智 講咁撚耐都唔明重點
從來無講過俾1500有問題
問題係我紅字個到 自己貼錢就係唔尊重佢？咩理論黎？根本就係戇鳩歪理廢老黎
你咪撚衝出黎柒啦 紅字啱撚哂咩 捐入你老母個閪到啦 系系系

再退一萬步 你係唔想佢買貴過1500嘅機
咁應該直接講 而唔係講歪理 為人家長唔以理服人
用埋啲垃圾理論強行過人 咁都唔係垃圾？

中一到中三都係3310
中四老母買左第一部智能電話比我 唔記得左使唔使2千 但係老母自己都係用Nokia啲推蓋機
中五自己翻part time買左部當時嘅上代旗艦 老母就用我之前用嗰部
宜家yr2 部電話都係翻工自己買 亦都買左部中階機比老母用

我反而覺得我老母好錫我 自己唔用都買部比我可以同同學仔WhatsApp

窮唔緊要 最近要肯努力 成日覺得父母窮搞到自己都衰埋 根本就係瀨地硬

儲錢？到你有頭家果陣睇下儲唔儲到
唔係個個都搵幾餅野一個月架
每個月係爭果幾百開飯就係爭架啦

吓...中一到中三都用梗k530i...重要係0機價送

我老母都好縱我，細細個老豆想train我做家務老母都會彈出嚟自己做埋佢，叫我有時間溫書把啦，雖則我有時間都唔會去溫
佢哋成日都為咗點教我鬧交，有時老豆教仔，但老母唔捨得，最後老豆做晒醜人又真係幾難搞，所以我都明點解個老豆覺得不受尊重

有1500咪好 我老豆老母一毫子都冇比我

想當年阿叔我返學智能電話都未出，咪一樣咁過

我以前初中都係用千幾蚊sony入門機啦
係我中四去外國讀書先買左部iPhone 6

我覺得初中又無咩需要買部太貴嘅電話
啲錢留返做共他野好過

利申 做野幾年都係用千幾蚊 華碩電話

千5蚊夠買nokia 5啦

android 機洗鬼用咁貴咩

乜依家Group Assessment要用電話做㗎？

即係要用電話做功課？咁部電話要裝咩Apps先可以做功課？仲要用3000蚊嘅機做功課？
我真係願聞其詳。

你都識話，教小朋友係用愛，唔係物質。但一個中二，中三學生係唔係真係需要一部三千蚊電話做功課？定還是呢部三千蚊電話可以令你係其他家長面前有面多啲。你自己心裡最清楚。

一部電話，係學生層面只係用黎作溝通用途。

如果要做功課，正正常常用部電腦做。

同埋，3000蚊電話唔代表壽命長過1500蚊。就算係，當去到第二，第三年，佢都嫌個款out左，要買多部新。咁你係唔係會唔買俾佢？

巴打好爸爸

真係唔理解啵 an機1500 同 旗艦機 有咩分別

同埋依加學生哥d group project 有咩做 要用到高性能電話

依加1500 機價以下既電話都有16 gb rom 應該唔會用唔著既

早幾年我都認同 但係當年順既an機得旗艦機先有

上面講左咁多，點解無人細心去睇
個阿爸自己講完意見，就唔聽人講野，要人服從佢嘅做法，再講就閙人話人唔尊重佢，咁樣一言堂,同建制派有咩分別。就算為個仔好但咁樣教育，個嚫仔會點諗

而我覺得 1500 蚊比部月到既就夠啦

中四番下part time 比佢買一部自己鐘意既電話仲好啦

唔係細路話要就滿足佢既

咪講埋啲冇理據嘅說話啦。

呢啲叫好爸爸？

當你第時出黎。賺唔到多錢，但又培養追求物質嘅價值觀。到時一堆卡數，你就會屌佢當初點解唔控制你嘅慾望。

不過，以你依家個價值觀，你可能屌緊佢地點解唔係有錢人⋯

窮撚唔好生仔

1500蚊手機點會唔夠用

你嘅道理係道理，人地就唔係，上面討論咁耐係個阿爸教育方式有問題又係我地錯喇，連我個價值觀都比你假定埋，巴打你最有道理

你不如睇返啲comment先。

大家冇話老豆做啱曬。佢冇解釋點解唔買3000蚊電話係有問題。

但唔等於佢只買1500蚊電話就係錯。

唔好撈亂黎講。

乜唔係討論3000蚊同1500蚊機咩，係討論阿爸教仔方法？

咁你第9個post講啲咩？「想買旗艦機係人之常情」。

如果討論阿爸教仔方法，當然有問題。

但似乎呢個post嘅重點，一早俾你定左係討論咩野價錢嘅電話先適合喺學生層面。

我冇乜可能控制你。喺連登入面，個個都係鳩噏～我都係表達自己意見～

一樣年紀

F4半班有smart phone
F5完個時全班得幾個冇smart phone

我冇問屋企人買 個Ex都用緊Apple..
不過我好彩 有個老死好有錢 借左部舊機我用
雖然舊電捱得4，5個鐘 但已經好滿足 只係用黎wtsapp

知道連登仔個個過百萬年薪兼有幾億身家。但都睇睇香港家庭入息中位數係幾多。

啱啱好，50%嘅家庭，佢地入息中位數係少過25000蚊。

部機平還平，最緊要唔好俾人知係垃圾大陸機或者一睇個樣就知係cheap機。
個仔都係驚翻到去俾人笑姐

屌你老母認撚左自己窮啦
好聲好氣同個仔講就唔會咁樣
又唔認自己窮，走去屌個仔大洗
1500蚊，個陣買sony walkman機都唔至哩個價啦
同意前面巴打講達到某d目標就買手機
咁樣效果更好

如果個老豆真係窮既話爽爽地認左佢好過。
個仔都會明白，但係有時明明就係唔想曬錢但係扮曬為你好咁真係好難睇

窮撚咪學人生仔

拎部紅米同學生妹自拍都唔好意思啦

我細個老竇都係咁 呀媽想買啲咩畀我佢都ban
細個覺得老竇好孤寒 少少錢都咁計較
但正因為咁 我明白到好多嘢唔係話想要就要有
想要同需要係兩回事
下下想要乜就買乜就唔會有錢淨

做父母真係辛苦

有好多道理唔係講就會明
要身教

我同意個阿爸係應該解釋俾個仔知點解唔俾多 d 錢俾
同埋如果佢想要買貴 d 咁可以點

但係我唔同意為左滿足仔女虛榮/打機而買部電話俾佢
就算媽媽想俾錢都唔應該就咁俾個仔

LG Q6 有冇得諗

有本事自己返PT賺錢
伸手問屋企拿有撚用

我唔會買咁貴既手機比個仔囉
中學生做事衝動 我讀書果陣都有人偷野
買部iphone x比佢 引人注目博乜？

如果佢真係好想要既 我會要求佢自己翻工
對自己既財產負責任 唔係佢話要乜就比乜佢
最多會資助佢一半 明唔明？

千五 紅米 note 4x
仲可以俾個仔學 flash rom kernel
真係好爸爸

拎五舊水用3310仲好
啲人當你玩反而無乜野

點解要問屋企人拎
1500的確一d二線機 唔一定大陸牌都買到
夠佢平時上下網睇下片 whatsapp咁
從來都唔明咩係怕樣衰俾人笑
真係淆嘅 咪自己儲錢番part time囉
用自己錢買番黎仲有滿足感
我細個果時gba出左無耐 但係細佬啱啱出世 屋企用錢多 我都自己儲零用錢儲夠成年買番黎 咁樣先真正會在乎樣野

買部電話幾千蚊其實真係唔多錢，一件小事處理唔好傷左大家感情真係好唔抵

早1/2年 有hallmate 同朋友開始用屌米 我仲好新鮮咁問佢地好唔好用 唔知999定千幾蚊
根本無人會笑你用平手機 1500蚊既手機 日常用 同部3000蚊真係分別不大

同埋成日都聽到身邊既朋友或表弟之類 跌手機 來得太容易既野 唔會識珍惜 跌左咪叫你買過部lo

我覺得而家電話嘅重點係打唔打到機 而唔係上網同WhatsApp啵

仲拗緊幾錢部電話先岩 根本放錯哂重點

明顯係個老豆教法有問題

我嘅重點咪係後面
一部電話嘅功能永遠唔係打機行先
你係有要求又唔想睇老豆面色 咁咪自己搵錢買
你唔接受人地俾你嘅方案 但又自己唔做任何野去改變 淨係等個天幫你或者淨係怨
冇意義

咩係stem?

清官難審家庭事

我以前嘅時代 打機絕對唔係電話嘅主要功能
因為相應角色去咗電腦到 個個關心嘅係顯示卡型號 同frd玩唔玩到咩online game
而家時代嘅中學生係冇人玩電腦 娛樂去晒電話到 個功能定位已經唔同咗

我當年都係得垃圾文書機 靠自己儲錢先打到機
但電腦upgrade硬件可以逐part嚟 買條ram 換卡咁 但
電話唔得 只可以成部買 一部1500蚊嘅電話一年後trade唔trade到錢都成問題 一部新機又係3千 但學生零用錢同大家人工一樣都係唔跟通脹

我絕對認同想得到自己嘅嘢係要付出 但同時個老豆做法可以係先出錢 當借比個仔要佢還 好過將錢買部垃圾 反正中一中二除咗零用利是就冇收入來源 期期扣數都唔到佢賴賬

1500 蚊買部小米
d spec同三千幾都冇分別

阿伯你個年代當然冇啦

打咁大段野就係教班後生先洗未來錢
黐線

初中生咪又係打出打入，wtsapp，scientific calculator，字典
事實samsung果啲j乜j物已經可以應付初中生需要
大陸機更加大件夾抵食

我係個仔就叫條友用千5蚊買俾我睇
咩年代仲咁大男人
同我老豆一樣咁仆街

中學生唔買iphone，最小都要部3叔啦

想當年我中學老豆都係唔俾我買新手機
就算自己儲夠錢都唔準買
同學最新嗰d上到網但我嗰部連影相功能都無

童年陰影

有咩問題

我中學果陣死慳死抵都換過兩次iPhone啦
依家d00後唔識儲錢架

窮撚就唔好生仔啦
我以前都做過中學生
知道佢咩心態

所以我今年買左IPHONE X比個讀緊小學個仔用

等佢18歲都會幫佢比首期買樓
因為我經歷過 個種心情

仲係有人講"要靠人畀錢就唔好咁多要求"，而家個老豆唔係淨係出1500，係指定唔可以買超過1500蚊嘅機，即係當條𡃁仔自己儲零用錢補貼又好，幫同學做功課賺錢又好，佢有錢都唔可以買超過1500蚊嘅電話

d仆街老豆成日講以前

如果你經歷過有衣種老豆老母

就最明白個心態

我就覺得我有能力 當然比個仔最好 ,因為我以前都經歷過 點解仲要比自己個仔受傷

睇你點睇喇 反正要付出先要有回報有好多種教學方法嘅
有借有還亦都係上等人 冇咁大個唔頭好戴咁大頂帽 你話買1萬就梗係唔得 1500蚊嘅差距我唔見得個細路會還唔嚟 呢個做法可以好過一刀切咁唔得唔準啫
中四中五同中一中二嘅教育方法可以唔同
中四中五可以做parttime 咁梗可以等佢自己搵自己儲自己買 中一中二應該真係靠屋企 你要佢儲得快咪盞佢連飯都唔食囉 餓到暈都係咁 中學時代屢見不鮮
我只係想講細路用電話係打機娛樂其實唔過份 當然如果千五蚊嘅電話打到機就唔洗煩喇 但真係機都打唔到嘅話不妨用另一個方法解決
虛榮心嘅嘢個細路想要咪要佢付出囉 到時佢就知個trade off抵唔抵 針唔拮到肉唔知痛 到佢成年冇咗千五蚊佢就知錢難搵㗎喇 睇你想點教㗎啫

最撚憎上一代人

自己受害完就成日想下一代都受害

點解你細個時候辛苦就要下一代都辛苦

個心態真係好撚有問題

你地中學時候唔想威?
唔想買最新電話?
有衣個心態好正常,點解自己經歷過都唔肯滿足下一代
如果冇能力就另計,有能力都唔滿足佢?

係，個問題唔關千唔千五蚊事 個問題係個老豆根本唔想個仔用貴啲既機 而個老母話貼錢俾個仔 咪姐係同緊個老豆唱反調囉 咪覺得唔順佢意 唔尊重佢 依啲老母就唔岩喇
巴打 其實依件事有2個角度 你可以試吓係老豆個角度諗下 係老母個角度諗係想幫個仔等個仔用番好少少既機 係老豆個角度諗個仔仲細 唔需要用咁好既機 講真 大撚把人用紅米喇 老豆就覺得細個打出打入報個平安咪得囉 更何況又唔係折墮到用啲得貪食蛇玩既手機 千五蚊都玩到傳說對決果啲喇
其實依家好多老豆老母都仲思想守舊 覺得打出打入就ok 而老豆就係唔想個仔從小追求物質 所以唔該你諗下多啲角度 唔好一味諗住個老母 唔通生個仔出黎就要佢柒下柒下咁做人咩 都係為左佢好渣
你俾人寵撚慣晒你既事喇 你俾人寵撚慣係你父母既錯 唔該咪撚係到講廢話 仲講到岩撚晒咁 依到唔係個個都俾人寵慣
Sorry for 1999

當年我老豆係我十三歲買左部果陣walkman電話比我
用左一星期 比人偷左 再買多部 第2日唔見左
佢到依家我27歲 佢都覺得我果陣係拎左兩部電話去賣

追求物質有咩問題
有能力就比最好佢
大人都係咁啦
我都想換過間3千尺既屋
唔知有咩問題
一堆有錢佬仔女 都比最好佢地仔女
唔通佢地仔女大過又會貪威識食
佢地一樣咁有成就,點解我個仔唔得?

想 正因為我想 我先覺得唔應該比個仔咁樣
13歲 我可以滿足佢攞部手機威
16歲 佢要買勞力士威
20歲 要買寶馬威

可以滿足到幾多歲

細個係靠我地
唔通靠自己
我都係靠老豆老母先買到樓
個仔靠返我好正常
有能力就比佢
冇能力就同佢講冇錢

1500蚊
慢撚到 唔用好撚過

點解要養成佢依種依賴性

第N屆鬥慘大會又嚟啦

個仔應該係想換3，4千蚊嘅中階機

3 4千蚊有乜撚野好威

好撚多玻璃心，個心理陰影大到

你讀緊書既時候無能力,當然都係依賴屋企人

就好似香港地咁唔通一出黎做野就可以出去租屋住咩

大家都係依賴家人,就算買樓都係依賴父母

我父母對我幾好,我就要加倍還返比我下一代

唔明有咩問題 ,到大個就識諗,你估仲好似中學生咁on99咩

成日講自己細個點點點

同班50-60歲廢老話你地班廢青一樣

自己諗下啦成班on9仔

我父母錫我肯買啲野比我就比上面條契弟講到我比人仲壞左。但我明明因為父母嘅愛而心理健康正面，心存感恩而愛錫返父母，佢地咁都要黑

更正返先，係父母係我細個時肯買野比我

細過剩係會用老豆既二手機

你地如班廢老話以前食樹皮有咩分別

衣家佢地話你地成日去日本所以以買唔到樓

證明連登多窮撚,連思想都繼承上一代廢老

佢地咁就一世

成班人

自己細個冇,就唔比自己個仔有

咩心態

13冇手機有咩問題?

永遠唔識轉變

點解唔係改變下 自己經歷過都唔改變下

30歲買唔起樓有咩問題
永遠只係識同自己細個時候比較 上一代廢老心態~

原來用平手機就係辛苦 受害

用過你就知

lag撚到唔願做人

咁就唔好要
自己儲錢買

1500$買咩手機?
大陸機?
已所不欲勿施于人
咁簡單道理都唔識?
個仔仲要係自己個仔又唔係外人
佢老豆可能50-60歲唔識 你又唔識?

儲錢買冇問題,但事主個廢老老豆唔畀佢買超過1500機

有得用咪算好 大人無撚責任買新手機比個仔架戇鳩

有個朋友係公司director 十幾皮一個月
佢個仔14歲都係用佢用過既紅米
人地咪又ok 根本太細個有基生通訊功能既手機已經夠 追乜撚期艦

3000-4000都比人笑啦
個撚個都iphone

條友根本戇鳩 係咁扣我帽子把撚咩
寵寵寵 知閪咁撚多咩你戇鳩仔

其實係需求問題啫，我有個friend 月入三四萬，都係用緊幾年前嘅入門機Xperia J

個仔無責任出世添
生佢出黎咁大整蠱

$1500可以買到好多手機，你唔知就唔好話買到啲咩。Nokia 嘅N系列都有，moto都有。當然大陸機都有。

你買咁貴嘅手機俾自己仔女做咩？為左學習？定為左炫耀自己有能力買部貴電話俾自己仔女？

13，14歲學生，買部電話，係為左咩？如果你話俾小朋友打機，咁你係一個好識教嘅小朋友。

如果只係為左whatsapp，上網，諗唔到一部1500蚊嘅手機點解做唔到呢種功能。

如果要炫耀嘅，咁就幾貴都唔夠。

家用$1500

可能我太脫節
以前中學生年代係唔敢用D貴野,廢事俾人話晒命
同FD買野都鬥平鬥抵玩

有撚講過一定要畀期艦咩

成班係到對號入座

好多低調嘅有錢人唔會用物質去提升自己優越感。通常只係冇能力嘅人就會用物質黎推砌。

你見班廣東道大媽，成身名牌，咪又係土氣到死。外表著到幾咁高級，幾咁貴氣。咪又係土豪一名。

話唔想個仔依賴父母真係窮撚思想，你話無錢買咁貴都好呀 ，中產以上家庭視電話（即使係iphonex)係一種工具而唔係炫耀既野。

佢又唔係話要部成萬蚊既電話，3千一部手機比到佢係應該既事，而唔係用藉口話唔想個仔依賴自己

係呢個社會如果連父母都係生完出黎就唔比支持自己，生活係幾咁艱難（大家應該體會到）窮撚先會覺得買部3,4千蚊電話比個仔係奢侈行為

利申：受害者

我個仔想要
我又有能力
我就買比佢
咁係咁簡單
仲有我買個時會同佢講 成萬銀個手機 一定要鍚住用,用2年 我會教佢

就好似我以前想要買玩具
我父母一樣會買比我,父母都會教我衣樣野係貴,但因為佢地錫我 都買比我 等我要好好珍惜
我都感受到佢地對我既愛

全港有一半家庭，入息中位數少過25000。（係全家少過25000月入）

即係全港有一半家庭係窮撚。要用超過10%嘅入息俾個仔女用部$3000電話上網，打機，傾whatsapp。

班人已經spin到$1500機唔用得人
android機4core 3gb ram都唔用得人
唔知以為佢地攞部機做3d圖定rend緊阿凡達

然後又會有人屌你窮人生仔正仆街架喇

你如果有本事滿足子女一齊需求咪滿足
如果無，我會選擇教子女去控制下自己嘅欲望
千幾蚊部機，唔計紅米，大把三叔入門機都做到啦
見過小五六生已經用iphone，佢地個心態真係好恐怖，已經係乜都想要名牌

係
最好舖到條路好似蔡加讚咁

咪養到你要係網上男扮女囉

咁咪唔好買

俾我會夾1500蚊佢 佢要買貴啲就自己儲錢買
要佢明唔可以攤大手版
如果佢自己儲唔到就出啲條件
考頭10名有咩機
10名打後又有咩機
退步連依家果部都無埋

你咁做，冇錯，對你小朋友係好好，但，都希望你教你小朋友多一樣，就係擁有嘅野，唔係必然。

同埋對任何一件物品嘅愛惜，唔應該只係基於佢嘅價值。一碟飯，只係值50蚊。但唔應該只係因為值$50，而唔重視佢。

同樣地，就算部機值$1500又好，$3000又好，同樣地都要愛惜。

有咩問題？個個月都換手機？咁買衫買鞋比佢又要幾%呀
仲有。。返學啲教科書又幾%

搵得少比唔到應該有既佢就直接講無錢，好過咁假話咩依賴唔依賴

不過如果你話買比個讀緊中學既仔啲衫都係街市廿令蚊件我都無野好講既

3000 好撚多咩, 香港地趺都趺左啦,你話我離地都要咁講

講真部電話用幾年點解唔用好少少

btw 窮人生仔正仆街

你似乎連「必需品」同「奢侈品」都未分到。

其實初中生買1500蚊同6000蚊既分別都係打機順啲同睇youtube 個mon 大啲。whatsapp 一樣係咁用。

我地既價值觀幾時變到提供唔到頂級娛樂就係父母不是？

加成二千蚊買部電話，ps4都買到啦。純粹要求娛樂功能，咁同扭計要買部ps4有咩分別？

都未講而家啲手機game 愈黎愈速食同弱智，唔同以前玩desktop online game 學到好多野例如打字﹑英文﹑解難（幫部電腦裝呢樣果樣）

同埋朋輩壓力完全係bullshit。唔應該俾小朋友學呢啲價值觀，用電話去識朋友

個case 同十年前扭計要買部靚電腦用黎打機差唔多，唔明點解咁多人撐，係咪咁多中學雞急住玩傳說對決

你似乎好buy希特拉嘅優生學。窮人死左去冇問題。

但窮只係一個相對嘅概念。當所有你認為窮嘅人已經唔存在，咁有錢過你嘅人，就會同樣地認為你呢啲比佢少錢嘅「窮」人阻撚住個地球轉。

佢地講咗咁耐都答唔到你上面啲問題
淨係識話人廢老，跟住重覆話老豆唔識教仔，話1500啲機好lag

其實有時老豆唔識表達有乜咁奇
但唔代表老豆教法有問題就乜都要俾個仔先啱
個仔又唔係你嘅人地點教關你撚事咩

睇黎你仲未明到人講咩。
一樣道理，手機有千5蚊有3千蚊，你認為買千5呢個數必需品比個仔係正常

咁個仔話想買衫，唔洗貴想要百幾蚊既tee，係咪又會話街市啲衫一樣質地廿幾蚊唔需要買百幾蚊既tee?

1500蚊好過份喎，
最小都2000啦

唔好成日講以前要點點點
以前有冇得你上網呀
以前電視都冇得你睇添

如果係用呢種方式教仔我buy，睇到啲人話咩"唔買比你係唔想你依賴我咋"真係想嘔

本身學生就唔應該用咁貴機
就係成班家長細細個就買smart phone俾佢地，搞到而家買平少少都好似有問題咁

講真，學生有幾多時間用部電話？平時上堂嗰陣都唔用得架啦

衣樣野真係同父母有關
我同我老婆都係用緊iphone x
個仔想要同我地一樣好正常
所以我都有買比佢,讀緊小六

我自己就唔介意用二手電話
千五蚊買部幾新淨既6s都得掛

$1500機已經滿足到中學生需要點解要用$3000機
仲未有人答到

我老豆都大約20萬一個月，都唔捨得買超過5000蚊手機俾自己，我都係中二先有得用佢啲舊機，後來換機都係用自己零用錢，關窮唔窮撚事咩
話樓主講嗰個老豆係因為窮先唔捨得買嗰啲肯定係自己屋企窮到燶，以為有錢就乜都會滿足個仔

你未做過中學生?

我一直都講緊心比心

因為我地都做過學生 ,知道佢地想要
有能力咪比佢地,唔覺有咩問題

起碼你老豆都肯畀你用自己零用錢換機

你都幾好笑，仲要話未有人答到
咁1500蚊機滿足到大部分人做野或者平時既需要
點解要3000黑解要6000,9000

On9,你咁講你個仔要隻richard mille 又俾佢地？百零萬夠大部分家長有能力啦，問題係冇需要呀嘛

咪係
就算我係有啲錢咁點呀
個仔唔夠就攞 又唔識自己賺
第時老豆老母死曬邊個同佢搵錢
實敗家

首先，我唔認為街市有廿幾蚊嘅衫買。就算真係有，我都唔相信佢嘅質素會好過百幾蚊嘅tee。

第二，呢個比較唔係太合適。因為依家唔係比較$3000蚊智能手機同$500嘅普通手機。你用呢個比較，某程度上好似講緊我，只要係電話就用得。我就唔係咁嘅意思嘅。

假設你講衫，我會比較為係一啲common嘅品牌，例如，G2000, H&M, Uniqlo咁，入面有幾百蚊tee, 同百幾蚊tee。如果咁嘅比較，我都係會買百幾蚊tee。而唔會買幾百tee俾小朋友。

都係嗰句，小朋友要返學，返學有校服。如果同朋友出街，玩樂，大家係享受玩嘅過程，點會比較你件衫同我件衫相差幾多錢。

上面有位巴打提到'必需品''奢侈品'兩個詞
你就答埋啲9唔搭8嘅野以為秒咗人，覺唔覺好好笑？
商品市場定位你識唔識？

二手 iPhone 6

因為有啲人份工係依靠佢嘅外表。好似PR, Sales。
呢啲會令佢係工作上有幫助。

學生用$3000電話會提升佢學習能力嘅，我會好支持。

因為$1500係入門........即係做中學生日日返屋企食lunch唔洗死，點解要俾零用錢佢出街食
跟返家庭環境俾少少零用錢都好合理，買電話都一樣，跟返家庭經濟，買部合理價錢有咩問題，點解下下要買到$1500呢啲價位
個老豆其實可以同個仔一齊揀，搵部大家都接受到嘅電話，而唔係一刀切話$1500止步
個仔話得$3000蚊，唔係一嚟就講啲高價位型號，即係佢都明自已買唔到太貴，想有啲要求啫

一萬幾千我唔覺有咩問題
我更加想比個仔知
一萬幾千,幾十萬 係好小錢 唔好因為咁小錢去做犯法野
因為我細過有過一d唔好經歷~

個人覺得老豆唔想個仔俾物質控制
太易滿足唔會珍惜得去邊
反而一步一步咁自己儲錢,自己買會更加珍惜

其實買部平啲嘅都好
吊住癮先
到個仔女18歲有得打工自然會出去打工買貴野
不過唔排除啲女會出去做ptgf

咁你可以買兩層樓，同時又可以收下租，俾個仔知自己屋企唔係冇錢，但唔應該佢要咩就買咩俾佢喎

我諗，香港所有人都有做過學生。

做學生一定有好多野想要，但我學校，我屋企人教我，你要得到一啲野，係要付出。唔係攤大手板就會有。

同埋，你要得到嘅，係有冇實際需要。定還是只係填補自己嘅虛榮心。

去Starbucks, M記一轉, 你會發現佢地打機上網多

痴撚線 你咪撚生仔
你生咗嘅話唔該你睇多啲教仔書
細路想要家長唔買=會犯法？

贊同，老豆都有責任。其實唔解釋去Ban。係令小朋友好反感。

我做學生嗰時真係無呢啲問題
反而佢地買貴野俾我，我會覺得心痛同肉赤
我做學生嗰時都覺得自己未出黎搵錢，唔應該洗老豆老母咁多錢

其實因為我細過,中學時候同人地賭錢
輸左4000,個時以為好多錢,因為冇錢還,差小小比人利用做犯法野
到最後我都同左我老豆講,佢幫我代數
如果唔係我諗我衣家可能仲坐緊, 我個時以為4000好多錢,佢地仲同我講幫佢走5轉就唔洗找數

笑死我，教佢幾十萬好少錢唔好犯法

我想比個價值觀佢地
錢點樣係多
點樣係小
仲要睇自己有咩能力 自己個價值

時代唔同，我年代啲有錢同學仔同普通學生一樣。佢地仲未會去到諗你冇錢，所以唔同你玩。

基本上，小朋友好pure。都係諗緊點樣一齊玩，嘻嘻哈哈。

好多時係父母話俾自己啲仔女聽，話邊個邊個窮，唔好痴埋佢一齊玩。

有咩問題
可能因為我中學時期群到班人係壞人好危險
個時有個就係因為幫人帶貨入左去8年

佢冇講錯，係方法唔好啫

哈哈⋯

咁你認為幾多錢係多？幾多錢係少？

你啲價值觀真係好⋯

好正常
到人大左一樣
邊個朋友有利用價值 會多d搵佢地
仲有大家都有d錢,出去玩唔洗就住就住
如果你搵個窮fd ,佢衣到又話唔去個到又話冇錢
你搵多2次.佢唔出 以後都小搵佢啦
大人世界就係咁

不如教佢正確理財觀念
例如咪撚賭錢
不過請善用起底功能

唔～我都覺係假膠。

講到尾都係1500太少 sosad

2000蚊都買到好少少GA入門機啦

嘈黎多餘

因為我衣家已經可以滿足自己生活
所以我對錢,其實比較無咩感覺,打份工都覺得幾開心,人生都幾美好

犯唔犯法關錢多少乜事
唔同幾十萬少錢唔犯法，幾百萬多錢就可以犯咩

咁都話我假膠

想當年我都係自己儲利是錢買，不過係sony edison時代

你又知佢哋第一次傾買電話定已經傾過好多次？
你又知個老豆從來無解釋過點解俾$1500？
喺街邊聽兩句就judge人點教仔
成班同啲姨媽姑姐八婆師奶一撚樣

個價值問題,你去搵個窮人 比幾萬佢可能已經可以利用佢做 犯法野,
但你去搵過有錢老 你可能要比幾千萬佢先可以利用到佢
衣個就係個價值

就算佢地係做同一件事

你自己係咁
唔代表所有人都同你一樣
識朋友係為左利用人
更加唔好講到咁係正常

唔好回條假膠啦
自己起佢底

就好似今時今日
你比3000$其他學生可以利用佢地
但係你就算比30000$我個仔,佢一定唔會受你地利用

現實係大部分既人都係咁

講真1500蚊大把選擇 個中學生又唔洗咁唔開心喎
想當年我中學1500蚊機都係得單核1GHz 512ram 500萬像 都未喊 而家1500蚊四核都有啦 想用iphone咪買二手囉 唔洗唔開心架喎

認真討論又話我假膠

好心你地面對現實啦

衣個社會大把人都係咁現實

我教我個仔做人現實有咩問題

你地自己唔好扮道德高地咁啦

明明個社會係咁

如果你地未出黎工作

到你地出黎社會做野就會明白

社會就係咁賤

做人就係要咁狗,咁賤 衣個商業社會黎

出到黎做野 朋友就係你個資源
邊d朋友要交心
邊d冇價值 大家都知
我都知我自己有咩可以比人利用,我會認清我自己價值,成年人社會就係

你可以當一個人係一間公司,公司對公司係點

只有自己親人
係可以無條件咁對自己 所以我都會對佢地無條件付出

認同,寧願個小朋友早啲了解現實既殘酷

好過佢等時出到黎發覺社會現實同理想完全相反時被打沈

好撚憎個社會同學校向下一代洗腦,包裝個社會係美好

例如 警察係除暴安良安良既好人 etc

要教佢世界係冇黑白之分,所有野係建基於利益之上

nokia 都係1388

真係好少機千5以下咩？？

不能同意更多
其實件事未了解到佢屋企人嘅經濟背景

希望你冇機會做人父母

其實四千係以前個年代，真係差唔多好多人半個月糧
自己on99無錢學人賭仲好意思講出黎

呢啲人真係教壞細路

原來係派膠皇后大人

對於你講既品牌既衫質素會好啲，我未試過街市買衫，可能真係唔應該咁拎黎比，呢點我認錯。

不過我都試過比較淘寶同有牌子tee既質地其實真係差唔多，但淘寶都係賣3,40蚊人仔仲要未格價。
如果真係只係只求比到基本需要個仔，甚至唔需要去到啲品牌到買。只係後生仔對自己着同用既野都會有要求。。。

我指既仔女係中學生以上，並唔係7,8歲，當然如果係7,8歲既小朋友我都好同意巴打既觀點

咁上下大既仔女都有自己生活有自己思想，想追求一啲唔太過份既野，我覺得無問題，佢未長大靠要我地，有能力咪滿足佢，同時教識佢要珍惜擁有既野，因為錢唔係無緣無故而黎。
即使負擔大比唔到太多或者好似上面有位巴打咁只出千五，其他自己儲或者考試進步有獎勵，咁樣教仔先係正路。

全部野依自己觀念不溝通直接給予佢，個仔大個唔會諗你好，只會諗你無比佢既野

父母都係想慳錢, 1500 其實夠用
只係社會個勢攪到後生啲唔用 iPhone 都係窮 人cheap精

我唔係派膠皇后
我之前係扮玩

以過來人身份黎講朋輩壓力真係有
我中學畢業為止都冇電話
中四之前冇得用電腦
然後就會發覺好多時搭唔上同學d話題或者後知後覺
咁咪唯有同friend建立一d共同興趣keep住有話題

1500除左買屌米啲大陸機外買其他大廠都=買電子垃圾，本身又lag，隔半年又叉唔到電咁真係寧願比多少少用耐啲

落機呀機皇3310-3G版$580

1500蚊買部LG G5 2手都唔知幾爽
再唔係俾多300蚊買小米A1 咪算

識為父母唸嘅巴絲真係值得敬重
而家太撚多價值觀建基喺物質嘅父母再傳落下一代, 跟手話係現實

其實 個呀媽唔係話貼比佢買好少少咩？
好似唔關父母經濟能力事 純粹個老豆唔想比

講咩啊小學雞

專登落樓望一望手機價 SONY XA1 都係15XX
nokia5 都係千3
學生都夠用啦 利申仲用緊G3

窮就咪撚生啦

其實呢 物以類聚 人以群分嘅

你眼中個社會係點都係講緊你身邊 d 人係點姐

點解你身邊 d 人咁現實？ 你自己諗下啦

他日你教你小朋友現實

佢都一樣群埋 d 現實嘅人度

過同你一樣嘅生活

無話好唔好嘅

佢識朋友係睇對方有冇利用價值
就認為所有人都係咁
重要將呢啲觀念教埋下一代
物以類聚真係形容得好岩
你點對人 人地就會點對你
又難怪會冇真心朋友

你屋企有幾多身家 ?
哩句同你老豆老母大聲講一次

Sad but true....

而家好多中學生都玩手機game
人地個個轉珠玩傳說，佢話佢剩係用到whatsapp

上一代覺得有間屋就可以生仔
依加連訓街都要排隊

一個post就見到連登仔係幾咁驚朋輩壓力呢樣野
用部廢機就驚俾人排擠 驚俾人笑
老老實實 屋村仔先會笑鳩人用廢機
真係要鬥 要曬嘅 就曬車曬樓曬身家

錢真係唔影搵 但唔知個仔幾時換一次電話
但既然係屋企人比錢應該係俾錢個個話事
唔想要既咪自己儲錢買

d人家庭月入咁低都要生仔, 真係好撚on9

水電煤柴米油鹽
分分鐘仔女書簿費都俾唔起

利申 中學時無智能手機

咁真係仆街丫嘛

利申 不窮不富也不中產

有冇可能

買2手LOR

好多人買新機4千 用1年千2蚊就放出去

千5蚊都買到S6 HTC 10

就咁單一睇件事人地未去到好刻薄咁對仔 唔明大家點解要咁Judge
教仔方法好多 家陣又唔係虐兒 我唔覺得有咩問題

當然 如果我喺 我性格問都唔敢問父母買嘢 如果爸媽肯畀1500我去買 我多謝都嚟唔徹 或者講Hold起啲錢買部勁啲

因為部手機嘈咁耐
有無咁得閒呀你地

究竟係咪得我一個中學果陣屋企唔俾買手機, 但我根本從來無想要過

利申 屋企唔係無錢買, 不過我中學時真係無產生過想買手機念頭

利申2 dse年代

消費模式同月入其實冇必然關係

就算月入唔過 25k
大把人仍然會年年換新 iphone
每日一杯 starbucks 餐餐食好西

反正自己想要 + 買得起 = 就去買

有政府射住

公屋租又平
可以拎綜緩 拎津貼
上到去又可以拎grant loan
隨時fatfat過夾心階層

利申夾心階層

笑撚死

拎部紅米出黎問女仔拎電話

有咩無可能 年收入31.9萬 係家庭入息中位數 新聞有寫
你覺得個個都有錢
一係你圈子本身係較有錢 人以群分
二就係其實窮係未必睇得出 住公屋一樣負擔得起IPX 去下旅行 打下卡咁 從生活小節已經好難分得到一個人窮與唔窮

最撚慘係啱啱好過入息中位數嗰班人

津貼又拎唔到 公屋又申請唔到

兩頭唔到岸 節衣縮食交貴租

然而班仆街公屋富戶個個iphone8 ipx

仔女又有津貼 grant loan
剩係換眼鏡每年都派一千比你

一年去幾次旅行 仲有車揸

屌你老尾呢啲真係人生贏家

屌你老母 細細個就買呢樣買嗰樣 老豆肯俾千五仲想點 仲要咁多正評 CLS
利申：由細到大都用屋企人二手機 而家用緊g pro 2

其實買千五又好，三千又好，個仔咁要求法最終咪又係廢物一個。
老豆咁諗同咁做有乜錯先，本身d錢係佢搵番黎，
有乜資格問佢俾多d先。

識諗既一早就聽老豆講啦，呢d仔都係難教嫁啦

所以你咪依然係窮撚囉，
心態決定命運。

我老豆算中產以上，
我細個都係用入門既電話。
我完全無要求過我老豆買新野，
因為我深知我仲未對家庭有付出，無資格出聲話換。